<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<story>
<chapter title="Họ Nhà Em Bị Vong Ám">null-Vô Danh-true</chapter>
<chapter title="Chương 1: Bác em mất">Năm 2003, hồi đó em đang học lớp 6 thì ở trêи quê ngoại báo tin xuống là bác họ em mất, bác mất vì bị ung thư gan, em nhớ ngày bác còn sống bác uống rượu nhiều lắm, có lẽ đó là do di chứng của rượu để lại. Em cũng ít gặp bác vì khoảng cách địa lý xa quá, mỗi năm em cũng chỉ được lên quê ngoại chơi có 1 , 2 lần, lần nào lên cũng thấy bác uống cả cốc rượu to đùng mỗi khi ăn cơm. Hồi đó em vẫn còn ngoan lắm, le te đi uống thử thấy cay quá thế là em khóc, chả hiểu sao lúc ấy to đầu rồi mà còn khóc, bác dỗ mãi mới được. Bây giờ em mà uống rượu thì chắc cũng có thằng phải khóc theo em. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ở nhà năm đó là lúc em cũng sắp được nghỉ hè, nghe tin bác mất là bố con, bà cháu lục đục đưa nhau về quê. Lúc đó chỉ có bố em, bác cả, bà ngoại em và em đi thôi, hồi đó còn bé cũng chẳng thấy buồn nhiều lắm, chỉ thấy háo hức vì sắp được về quê và ngồi ôtô ngắm cảnh. Quê em ở Thanh Thủy – Phú Thọ, từ nhà em lên đó em nhớ không nhầm là hơn trăm cây, phải ngồi ôtô 4 tiếng đồng hồ và phải đi 2 chặng. Chặng 1 là đi từ em lên Hà nội, rồi chặng 2 từ Hà nội bắt đầu bắt xe Tu Vũ thẳng lên quê em. Em nhớ hồi bé mẹ với em hay đi lên quê toàn bắt nhầm xe Sơn Tây, mà từ đoạn đó sang bên quê em còn qua sông Đà nên lại phải mất 1 chuyến phà nữa mới lên được đúng quê em, lên đến nơi mẹ cứ bị mấy bác chửi suốt vì từ bé đã ở đấy mà còn không biết đường. Đi xa vậy mà em chả thấy buồn ngủ gì, trong khi đó bố và bác em thì đã ngáy o o rồi, chỉ có bà là ngồi khóc thút thít, có lẽ là thương bác, bác mất trẻ quá, năm đó bác mới có 42. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Lên đến nơi cũng hơn 12h, nhà bác giờ chỉ còn lác đác vài người đang dọn dẹp linh tinh, bà vừa lên đến nơi là khóc chạy vồ đến quan tài bác rồi nằm phủ phục ở đấy, mọi người sợ bà khóc mệt quá ngất ra đấy nên ai cũng lôi bà ra nhưng bà cứ vùng vằng nên cả nhà lại thôi. Bác em đi sớm quá để lại mình bác gái với 2 đứa con còn bé tí, ai nhìn cũng thương cho 3 mẹ con. Bác gái dọn vội mâm cơm ra để bố con, bác cháu ăn cho đỡ đói nhưng em chẳng đói mà cũng chẳng nuốt nổi bát cơm cúng lạnh ngắt nên ra sau nhà chơi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nhà bác em là 1 căn nhà ngói bình thường, đằng sau là 1 quả đồi, nó không cao lắm và thoai thoải nhìn rất đẹp, hồi đó ở quê em nhà nào cũng trồng sắn, nhà trồng ít thì chỉ trồng quanh quẩn ở vườn nhà thôi nhưng nhà trồng nhiều thì trồng cả ở trêи đồi, có nhà cũng vì sắn mà giầu. Em nhớ ngày bé hay lên trêи đó chơi đuổi nhau trốn tìm với mấy đứa trẻ con quanh đấy, rồi đùa nhau làm gẫy cả mấy luống sắn, cứ bị bác chửi suốt. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em mò mò bước lên, phần là muốn lên xem lại nó như thế nào, phần còn lại là lên đi tiểu, vì ngồi xe mấy tiếng đồng hồ em tức hết bụng, mới đi được có 1 đoạn thì em thấy có 1 người mặc quần đen áo trắng và đội cái mũ cối đang đứng quay lưng lại phía em. Nghĩ bụng là chắc bố nào cũng mò lên đây đái nên em chả quan tâm, nhưng kì lạ là lúc em xả hết nước trong người xong rồi nhìn lên phía trêи thì vẫn thấy ông ấy đứng quay mặt vào bụi cây chả biết để làm gì, thấy lạ nên em gọi: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Chú ơi, chú làm gì đấy 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Gọi 2, 3 hồi nhưng chẳng thấy ông ấy trả lời gì cả, tò mò nên em cũng chạy lên xem ông ấy đang nhìn cái gì mà chăm chú thế, nhưng quái lạ là chỗ ông ấy đứng cách em tầm 4, 5 mét thôi nhưng mà em đi mãi vẫn thấy mình còn cách ông ấy 1 đoạn khá xa, đồi thì thoai thoải nên leo được 1 tý là em bở hơi tai rồi. Mệt quá nên em đi xuống, vừa đi vừa nghĩ bụng chắc ông nào say đứng đái xong ngủ luôn trêи đấy, xuống gần đến nơi em lại ngó lên trêи 1 lần nữa nhưng lần này thì chả thấy ai đứng ở cái bụi cây đấy cả. Lúc đấy thì em cũng chỉ nghĩ là ông ấy lại bỏ đi đâu thôi nên đi vào nhà mà chả để ý gì nữa. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tối đến, vì là ở quê lại gần đồi núi nên chỗ nhà bác em rất vắng cũng tại 1 phần là nó nằm sâu tít bên trong đường cái, bố em, bác Đại và em quyết định ngủ lại đây vì lo bác gái ở 1 mình sợ không dám ngủ. Thực ra còn có anh họ em là anh Quang – anh gọi bác em là cô và chị dâu ở đấy nhưng nhà anh chị ở tít cuối, với cả vợ anh đang mang bầu anh còn phải trông chị làm sao mà lên trông bác được, dì em cứ gạ em về nhà dì ngủ nhưng em theo bố nên không về. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ở quê thì tầm 9h là đã yên ắng lắm rồi vì người nhà quê đi ngủ rất sớm. Em còn bé nên được ưu tiên ngủ trong nhà, giường kê cạnh quan tài, bố và bác Đại thì dải chiếu ngủ ngoài sân. Thực ra trong buồng trong còn giường nhưng vì giường đó trước lúc mất bác em đã nằm ở đấy, nên chỉ có bác gái và 2 em ngủ thôi, lúc đầu em cũng muốn chui vào đấy nằm cùng cho đỡ ghê vì bên nhà ngoài để quan tài, nhưng chả ai cho em ngủ mọi người bảo phải kiêng kị cái gì đó em cũng không biết. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em ngủ cùng bà, bà chắc mệt nên đã ngủ từ trước rồi, em thì cứ trằn trọc mãi mà không tài nào ngủ được. Có lẽ vì lạ nhà, lạ giường, và cũng có lẽ vì sợ, trời mùa hè mà em cứ rét run chắc hơi người chết trong quan tài phả ra nên em thấy lạnh. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nằm 1 lúc thì cũng thiu thiu ngủ mất. Em cũng không nhớ là mình đã ngủ được bao lâu tự dưng thấy lành lạnh nên tỉnh giấc, lúc đó em nhớ em vẫn chưa tỉnh hẳn và còn đang ngái ngủ, cái giường em nằm thì lại đối diện thẳng ra cổng, mắt vẫn lờ đờ nhìn ra đó để xem trời sáng chưa thì tự dưng thấy có một bóng đen lùi lũi bước từ cổng vào, hôm đó trăng sáng nên em nhìn rất rõ, vào tới gần thì em thấy đó là 1 người phụ nữ, đầu đội nón sùm sụp, kín mít, và trêи vai đeo 1 cái bị. Nó không hẳn là bị mà giống như cái làn bằng vải ngày xưa các cụ hay dùng để đi chợ tay dắt theo 1 đứa bé. Lúc đầu em cứ tưởng là trời sáng rồi, vì bên ngoài trăng rất sáng, nên em nghĩ là bà hàng xóm nào sang rủ bác em đi chợ thôi. Nhưng bà ấy vào mà chẳng gọi hay hỏi ai gì cả, cứ lùi lũi đi vào, bà ấy đi rất nhẹ, em có cảm tưởng như là bà ấy đang bay chứ không phải đi. Đến gần cái hiên chỗ bố và bác Đại nằm thì cha mẹ ơi, lúc đó tim em như muốn nhảy ra khỏi lồng ngực, bà ấy đi qua người bố và bác mà họ vẫn không biết gì, vẫn ngáy ngủ đều đều. Rồi bà ấy lại gần cái quan tài và cứ đứng im như vậy. Để em miêu tả vị trí em nằm với vị trí cài quan tài cho các bác dễ hiểu, quan tài kê theo chiều dọc, đuôi quan tài hướng ra cửa, còn cái giường mà em nằm thì phần đầu chĩa vào phần thân của quan tài, cách chừng 0,5m, còn đuôi giường thì chĩa vào phía bức tường. Em nằm ngay ngoài, bà đó chỉ đứng cách em hơn 1m, lúc đó chỉ muốn ngoái cổ lại để gọi bà dậy xem là cái gì nhưng chỉ sợ bà kia biết mình vẫn còn thức thì chết. Em vẫn cố ti hí mắt lên để nhìn thì thấy bà ấy vẫn đứng đó, cố nhìn mặt xem là ai nhưng không tài nào nhìn được vì ánh đèn dầu quá bé, với lại bà ấy đội kiểu nón gì mà che gần hết mặt, còn đứa bé đi cùng thì lạ lắm, em thấy hình như nó không có khuôn mặt, chỉ là 1 khoảng trắng phẳng lì.. Phải khoảng gần một lúc lâu sau thì bà ấy quay người lại và đi ra phía cửa, nhưng lạ 1 điều là lúc vào em đã thấy bà ấy đi từ cổng vào, lúc bà ấy đi ra em cố nhìn ra cổng nhưng chẳng thấy bà ấy đâu, sợ quá, em nằm im rồi ngủ lúc nào không hay. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 1: Bác em mất">Năm 2003, hồi đó em đang học lớp 6 thì ở trêи quê ngoại báo tin xuống là bác họ em mất, bác mất vì bị ung thư gan, em nhớ ngày bác còn sống bác uống rượu nhiều lắm, có lẽ đó là do di chứng của rượu để lại. Em cũng ít gặp bác vì khoảng cách địa lý xa quá, mỗi năm em cũng chỉ được lên quê ngoại chơi có 1 , 2 lần, lần nào lên cũng thấy bác uống cả cốc rượu to đùng mỗi khi ăn cơm. Hồi đó em vẫn còn ngoan lắm, le te đi uống thử thấy cay quá thế là em khóc, chả hiểu sao lúc ấy to đầu rồi mà còn khóc, bác dỗ mãi mới được. Bây giờ em mà uống rượu thì chắc cũng có thằng phải khóc theo em. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ở nhà năm đó là lúc em cũng sắp được nghỉ hè, nghe tin bác mất là bố con, bà cháu lục đục đưa nhau về quê. Lúc đó chỉ có bố em, bác cả, bà ngoại em và em đi thôi, hồi đó còn bé cũng chẳng thấy buồn nhiều lắm, chỉ thấy háo hức vì sắp được về quê và ngồi ôtô ngắm cảnh. Quê em ở Thanh Thủy – Phú Thọ, từ nhà em lên đó em nhớ không nhầm là hơn trăm cây, phải ngồi ôtô 4 tiếng đồng hồ và phải đi 2 chặng. Chặng 1 là đi từ em lên Hà nội, rồi chặng 2 từ Hà nội bắt đầu bắt xe Tu Vũ thẳng lên quê em. Em nhớ hồi bé mẹ với em hay đi lên quê toàn bắt nhầm xe Sơn Tây, mà từ đoạn đó sang bên quê em còn qua sông Đà nên lại phải mất 1 chuyến phà nữa mới lên được đúng quê em, lên đến nơi mẹ cứ bị mấy bác chửi suốt vì từ bé đã ở đấy mà còn không biết đường. Đi xa vậy mà em chả thấy buồn ngủ gì, trong khi đó bố và bác em thì đã ngáy o o rồi, chỉ có bà là ngồi khóc thút thít, có lẽ là thương bác, bác mất trẻ quá, năm đó bác mới có 42. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Lên đến nơi cũng hơn 12h, nhà bác giờ chỉ còn lác đác vài người đang dọn dẹp linh tinh, bà vừa lên đến nơi là khóc chạy vồ đến quan tài bác rồi nằm phủ phục ở đấy, mọi người sợ bà khóc mệt quá ngất ra đấy nên ai cũng lôi bà ra nhưng bà cứ vùng vằng nên cả nhà lại thôi. Bác em đi sớm quá để lại mình bác gái với 2 đứa con còn bé tí, ai nhìn cũng thương cho 3 mẹ con. Bác gái dọn vội mâm cơm ra để bố con, bác cháu ăn cho đỡ đói nhưng em chẳng đói mà cũng chẳng nuốt nổi bát cơm cúng lạnh ngắt nên ra sau nhà chơi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nhà bác em là 1 căn nhà ngói bình thường, đằng sau là 1 quả đồi, nó không cao lắm và thoai thoải nhìn rất đẹp, hồi đó ở quê em nhà nào cũng trồng sắn, nhà trồng ít thì chỉ trồng quanh quẩn ở vườn nhà thôi nhưng nhà trồng nhiều thì trồng cả ở trêи đồi, có nhà cũng vì sắn mà giầu. Em nhớ ngày bé hay lên trêи đó chơi đuổi nhau trốn tìm với mấy đứa trẻ con quanh đấy, rồi đùa nhau làm gẫy cả mấy luống sắn, cứ bị bác chửi suốt. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em mò mò bước lên, phần là muốn lên xem lại nó như thế nào, phần còn lại là lên đi tiểu, vì ngồi xe mấy tiếng đồng hồ em tức hết bụng, mới đi được có 1 đoạn thì em thấy có 1 người mặc quần đen áo trắng và đội cái mũ cối đang đứng quay lưng lại phía em. Nghĩ bụng là chắc bố nào cũng mò lên đây đái nên em chả quan tâm, nhưng kì lạ là lúc em xả hết nước trong người xong rồi nhìn lên phía trêи thì vẫn thấy ông ấy đứng quay mặt vào bụi cây chả biết để làm gì, thấy lạ nên em gọi: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Chú ơi, chú làm gì đấy 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Gọi 2, 3 hồi nhưng chẳng thấy ông ấy trả lời gì cả, tò mò nên em cũng chạy lên xem ông ấy đang nhìn cái gì mà chăm chú thế, nhưng quái lạ là chỗ ông ấy đứng cách em tầm 4, 5 mét thôi nhưng mà em đi mãi vẫn thấy mình còn cách ông ấy 1 đoạn khá xa, đồi thì thoai thoải nên leo được 1 tý là em bở hơi tai rồi. Mệt quá nên em đi xuống, vừa đi vừa nghĩ bụng chắc ông nào say đứng đái xong ngủ luôn trêи đấy, xuống gần đến nơi em lại ngó lên trêи 1 lần nữa nhưng lần này thì chả thấy ai đứng ở cái bụi cây đấy cả. Lúc đấy thì em cũng chỉ nghĩ là ông ấy lại bỏ đi đâu thôi nên đi vào nhà mà chả để ý gì nữa. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tối đến, vì là ở quê lại gần đồi núi nên chỗ nhà bác em rất vắng cũng tại 1 phần là nó nằm sâu tít bên trong đường cái, bố em, bác Đại và em quyết định ngủ lại đây vì lo bác gái ở 1 mình sợ không dám ngủ. Thực ra còn có anh họ em là anh Quang – anh gọi bác em là cô và chị dâu ở đấy nhưng nhà anh chị ở tít cuối, với cả vợ anh đang mang bầu anh còn phải trông chị làm sao mà lên trông bác được, dì em cứ gạ em về nhà dì ngủ nhưng em theo bố nên không về. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ở quê thì tầm 9h là đã yên ắng lắm rồi vì người nhà quê đi ngủ rất sớm. Em còn bé nên được ưu tiên ngủ trong nhà, giường kê cạnh quan tài, bố và bác Đại thì dải chiếu ngủ ngoài sân. Thực ra trong buồng trong còn giường nhưng vì giường đó trước lúc mất bác em đã nằm ở đấy, nên chỉ có bác gái và 2 em ngủ thôi, lúc đầu em cũng muốn chui vào đấy nằm cùng cho đỡ ghê vì bên nhà ngoài để quan tài, nhưng chả ai cho em ngủ mọi người bảo phải kiêng kị cái gì đó em cũng không biết. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em ngủ cùng bà, bà chắc mệt nên đã ngủ từ trước rồi, em thì cứ trằn trọc mãi mà không tài nào ngủ được. Có lẽ vì lạ nhà, lạ giường, và cũng có lẽ vì sợ, trời mùa hè mà em cứ rét run chắc hơi người chết trong quan tài phả ra nên em thấy lạnh. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nằm 1 lúc thì cũng thiu thiu ngủ mất. Em cũng không nhớ là mình đã ngủ được bao lâu tự dưng thấy lành lạnh nên tỉnh giấc, lúc đó em nhớ em vẫn chưa tỉnh hẳn và còn đang ngái ngủ, cái giường em nằm thì lại đối diện thẳng ra cổng, mắt vẫn lờ đờ nhìn ra đó để xem trời sáng chưa thì tự dưng thấy có một bóng đen lùi lũi bước từ cổng vào, hôm đó trăng sáng nên em nhìn rất rõ, vào tới gần thì em thấy đó là 1 người phụ nữ, đầu đội nón sùm sụp, kín mít, và trêи vai đeo 1 cái bị. Nó không hẳn là bị mà giống như cái làn bằng vải ngày xưa các cụ hay dùng để đi chợ tay dắt theo 1 đứa bé. Lúc đầu em cứ tưởng là trời sáng rồi, vì bên ngoài trăng rất sáng, nên em nghĩ là bà hàng xóm nào sang rủ bác em đi chợ thôi. Nhưng bà ấy vào mà chẳng gọi hay hỏi ai gì cả, cứ lùi lũi đi vào, bà ấy đi rất nhẹ, em có cảm tưởng như là bà ấy đang bay chứ không phải đi. Đến gần cái hiên chỗ bố và bác Đại nằm thì cha mẹ ơi, lúc đó tim em như muốn nhảy ra khỏi lồng ngực, bà ấy đi qua người bố và bác mà họ vẫn không biết gì, vẫn ngáy ngủ đều đều. Rồi bà ấy lại gần cái quan tài và cứ đứng im như vậy. Để em miêu tả vị trí em nằm với vị trí cài quan tài cho các bác dễ hiểu, quan tài kê theo chiều dọc, đuôi quan tài hướng ra cửa, còn cái giường mà em nằm thì phần đầu chĩa vào phần thân của quan tài, cách chừng 0,5m, còn đuôi giường thì chĩa vào phía bức tường. Em nằm ngay ngoài, bà đó chỉ đứng cách em hơn 1m, lúc đó chỉ muốn ngoái cổ lại để gọi bà dậy xem là cái gì nhưng chỉ sợ bà kia biết mình vẫn còn thức thì chết. Em vẫn cố ti hí mắt lên để nhìn thì thấy bà ấy vẫn đứng đó, cố nhìn mặt xem là ai nhưng không tài nào nhìn được vì ánh đèn dầu quá bé, với lại bà ấy đội kiểu nón gì mà che gần hết mặt, còn đứa bé đi cùng thì lạ lắm, em thấy hình như nó không có khuôn mặt, chỉ là 1 khoảng trắng phẳng lì.. Phải khoảng gần một lúc lâu sau thì bà ấy quay người lại và đi ra phía cửa, nhưng lạ 1 điều là lúc vào em đã thấy bà ấy đi từ cổng vào, lúc bà ấy đi ra em cố nhìn ra cổng nhưng chẳng thấy bà ấy đâu, sợ quá, em nằm im rồi ngủ lúc nào không hay. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 2: Đưa bác ra đồng">Sáng hôm sau khi tỉnh dậy thì em đã thấy mọi người lục đục chuẩn bị để trưa mang quan tài nhập đất rồi. Em cũng bắt đầu mò dậy, người hơi mệt vì chuyện tối hôm qua, khi đi qua quan tài em còn cố tình nhìn xuống chỗ cái bà kia đứng để xem có gì khác thường không thì thấy có 1 vũng nước, nhưng đã khô gần hết rồi. Run quá nên em chạy luôn ra đằng sau nhà rửa mặt. Không khí buổi sáng sớm ở quê em thật dễ chịu, có lẽ nó gần rừng, gần núi, nếu mà được ở đây thì phổi em phải xanh như tầu lá chuối. Đang chải răng thì thấy bác gái em trêи nhà quát ầm lên, chẳng hiểu chuyện gì nên em chạy lên xem, thì thấy bác đang càu nhàu chửi mấy con chuột chạy nhảy làm đổ ảnh thờ của bác em. Lúc này da gà em nổi hết lên, nghĩ đến chuyện tối hôm qua, chẳng lẽ cái bà đó đã lật ảnh thờ của bác em xuống. Vô lý, nếu như vậy thì em phải nghe thấy tiếng động và thấy bà ấy di chuyển chứ, đằng này lúc đó chỉ thấy im lặng. Cố gắng đẩy hết những suy nghĩ ấy trong đầu ra, cũng mong nó đúng là chuột chạy nhảy nên ảnh bác bị đổ vì làm gì có lý do gì đâu mà bà kia phá bác em. Em lại lật đật chạy ra đằng sau đánh răng tiếp. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ăn sáng xong xuôi chả có gì làm, ngồi nghịch hết mọi thứ trong nhà, nhìn bố và bác Đại cứ lăng xa lăng xăng, đi đi lại lại mà em buồn cười. Tình anh em có lẽ lúc sống ít được gặp nhau, thì lúc người ta đi cố giúp cho người ta đi được thoải mái. Con người ta sống với nhau đôi khi cũng chỉ cần vậy. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Gần trưa, em đã thấy mấy ông nào đẩy cái xe bò ma (loại xe để chở quan tài ra đồng) đến. Nghĩa trang ở đó cách nhà bác em 1 đoạn khá xa, ra đến đường cái phải đi ngược lên 1 đoạn nữa mới đến. Gọi là nghĩa trang cho oai thôi chứ thực ra là 1 cái bãi tham ma, mộ chôn đủ kiểu, lộn xộn chả theo 1 đường lối nào. Lúc gần đưa bác em ra đồng thì bà ngoại và bác gái em càng khóc tợn, mấy đứa nhỏ thì vẫn cười vẫn nô nhau được, có lẽ chúng nó còn quá bé để biết bố chúng nó sắp phải nằm trong đất mãi mãi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Đúng giữa trưa thì mọi người bắt đầu chuyển quan tài lên cái xe bò ma. Lúc đầu chỉ có 4 anh thanh niên xông xáo vào bê thôi, vật lộn 1 thôi 1 hồi thì mấy anh ấy kêu sao mà nặng quá không bê nổi. Bác em thì vốn dĩ đã nhỏ người, từ hồi bị bệnh đến lúc mất thì người càng bé hơn vì không ăn được gì chẳng lẽ mấy anh thanh niên lại không vác nổi 1 ông có hơn 40 cân. Bố và bác em vào phụ 1 tay thì thấy đúng là nặng thật, không thể nào bê được, giống như bên trong đặt 1 tảng đá vậy. Lúc này thì mọi người mới nghĩ chắc bác em không muốn đi khỏi nhà rồi nên bác gái vào bàn thờ thắp hương rồi khấn. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Sau khi khấn xong thì mọi người vào bê thử, thấy nhẹ tênh, đúng thật là bác em vẫn nghe lời vợ. Nhưng khi vừa ra đến đường cái thì lại không thể nào đẩy được nữa, lại nặng như lúc trước. Bác em vẫn không muốn xa vợ con, vẫn muốn ở nhà. Mọi người lại phải nghỉ, chỉ khổ thân bác gái lúc bác trai sống đã chạy đôn chạy đáo vay tiền để chữa bệnh cho chồng, khi chồng chết thì vẫn phải chạy đôn chạy đáo để đưa chồng đi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bác gái cứ khấn xong là xe lại bon bon đi được, từ đó ra đến nghĩa trang rất nhiều lần bác trai không muốn đi. Nhưng cuối cùng thì bác vẫn nghe lời vợ mà chịu nằm xuống đất. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 3: Con Lu và con Tô">Ở sau nhà bác em có xích 2 con chó, 1 con là Lu, 1 con là Tô. Cả 2 đều là chó đen. Buổi trưa có đám nên bác gái em phải xích 2 con chó lại, sợ nó chạy loăng quăng lại cắn người, bác ấy bảo 2 con chó ấy dữ lắm, cứ thấy người lạ là cắn. Trưa ăn cơm xong em cũng hay mang xương xẩu ném cho nó ăn, hồi đó cũng ngố cứ nghĩ chơi với nó, cho nó ăn thì nó sẽ coi mình là bạn và không cắn mình. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tối hôm đó, cứ thấy nó gừ gừ nghĩ là nó muốn đi vệ sinh nên bác thả nó ra luôn. Vừa cởi xích là 2 con chạy ù ra ngoài ngõ. Lúc sau mấy bác cháu đang ngồi ở hiên nói chuyện, ở hiên nhà có 2 cái cột thì bố em treo cái võng ở đó để nằm cho mát, con Tô đi lững thững ở ngoài ngõ vào nhưng không thấy con Lu. Nó cứ đi rồi bỗng dưng nhảy tót lên cái võng để ngồi rồi đung đưa, bác em đuổi xuống được 1 lúc thì nó lại nhảy lên. Bác Đại bực quá lôi cái võng xuống để cất thì nó gừ gừ rồi lủi đi mất. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Lúc đi ngủ bác em có gọi 2 con về để xích lại sợ nó đi lung tung bị bắt mất nhưng gọi mãi thì chả thấy chúng nó đâu nên đành thôi, đóng cổng và đi ngủ. Bác gái với cả 2 em của em( đúng ra em phải gọi là anh chị nhưng chúng nó bé quá nên cứ gọi là em cho dễ gọi) ngủ ở cái giường mà bác trai em trước lúc mất nằm ở đấy, bác gái vừa vào bật điện thì tự dưng thấy con Tô đang nằm trêи giường từ bao giờ rồi, lúc này 2 em của em chúng nó vẫn ngủ như chết. Nghe tiếng bác gái hét, bác Đại và bố em chạy vào, 2 người cũng sững người 1 lúc vì biểu hiện kỳ quái của con chó, rồi nhanh chóng đuổi nó ra khỏi giường nhưng nhất quyết nó không chịu đi, 2 đứa bé thấy ồn dậy khóc ầm lên. Cả nhà sốt hết cả ruột, lúc sau bố em cầm 1 cành dâu vào rồi quất đuổi con chó thì nó tru ầm lên rồi chạy mất hút. Bác gái cứng đơ người vội vàng đi thắp hương cho bác trai. Trong đầu mỗi người đều có 1 mớ tâm trạng chẳng muốn nói ra. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mãi đến khuya em mới bắt đầu ngủ được, lần này em xin ra ngủ với bố và bác. Đang nằm thiu thiu thì tự dưng em nghe thấy tiếng cười the thé vọng từ cổng vào, 1 lúc sau thì nghe thấy tiếng chó sủa, xong lại tru lên, được 1 lúc thì mọi thứ im bặt chỉ nghe thấy tiếng chó rít rít như kiểu mình vừa mắng nó xong rồi nó biết lỗi vậy. Chả biết là gì em run quá nép người vào cạnh bố và bác, cố dỗ giấc ngủ nhưng tiếng đó cứ ám ảnh làm em không thể ngủ được. Có lẽ được 1 lúc em mệt quá mà ngủ lúc nào không hay. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Sáng hôm sau, vừa mở cổng ra thì bác em hết hồn vì thấy con Tô và con Lu nằm chết ngay ở cổng, trêи người 2 con chi chít vết cắn, 2 con nằm cách nhau độ 3 bước chân người lớn, con Tô nằm ngay gần cổng, lúc sau nhìn kỹ thì thấy có 1 số vết cào ở cổng, bác em nghĩ là nó đã cố để vào nhà nhưng mà không được. Người ta vẫn bảo là chó cắn ma, nhưng 2 con Tô và Lu thì bị ai cắn? Mọi người vội mang 2 con ra sau vườn chôn rồi chả ai bảo ai, hình như mọi người muốn tránh chuyện về con chó. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 4: Hồi ức">Cả ngày hôm đó ai cũng im lặng, chả ai nói với ai được câu gì, em muốn kể chuyện tối hôm qua và cả hôm trước nữa mà không dám kể, chỉ sợ mọi người không tin bảo em mệt quá nên nghĩ bậy. Mà rất lạ, cứ ban ngày thì không sao nhưng tối đến là em lại có cảm giác rờn rợn khi ở nhà bác. Hôm đó lại 1 buổi tối nữa em phải ở đấy, sau khi ăn uống xong xuôi, mọi người cũng đã nói chuyện với nhau, thì bác Đại bắt đầu kể chuyện ngày xưa cho mọi người nghe, bác bảo từ ngày xưa ở đây đã có nhiều chuyện kì dị rồi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Đó là hồi ông bà ngoại em còn ở trêи này, mãi sau cả nhà mới chuyển xuống dưới xuôi để ở vì quê ông ngoại em ở đấy. Bác Đại lúc đó cũng chỉ tầm 11, 12 tuổi, một hôm ông ngoại em đi chơi ở nhà ông bạn ở làng bên, mà 2 làng thì chỉ cách nhau 1 cái cầu bé tí bắc qua cái mương làng. Hôm đó ông cũng có uống rượu, chưa đến độ say nhưng cũng ngất ngưởng. Ông thì gan lắm, chả biết sợ cái gì kể cả ma sống lẫn ma chết, bạn ông em thấy ông hơi ngất ngất định đưa về nhưng ông em không cần, ông bảo ông có chân ông tự về được, ông kia thì biết tính ông em sĩ diện nên cũng thôi. Ở đầu làng em lúc đó có 1 bụi tre to lắm, chẳng biết nó có từ bao giờ vì từ lúc ông em còn bé đã thấy nó mọc ở đấy từ lúc nào rồi. Mọi người vẫn kháo nhau là ở đấy có ma, nên tối tối là ở chỗ đấy vắng tanh chả có người qua lại gì hết, nếu ai có việc phải ra khỏi làng vào ban đêm chắc cũng chỉ dám tìm đường khác mà đi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ông về, vừa đi vừa huýt sáo thì tự dưng trong bụi cây trước mặt có 1 đàn lợn con màu hồng chui ra, có 5 con cả thảy nhưng không thấy lợn mẹ. Nhìn đàn lợn đẹp lắm, ông rình rình theo sau để bắt, chả biết lợn nhà ai thả rông, cứ bắt về nhà mình thì là của mình, lúc đó ông em nghĩ vậy. Cứ chạy theo sau nó nhưng mãi mà ông không đuổi kịp, đến lúc thấy nó chui vào bụi tre ở đầu làng rồi mất hút, ông bắt đầu chui vào và tìm. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ở nhà thì bà em thấy khuya rồi mà vẫn chưa thấy ông về, sợ ông gặp chuyện nên sai bác Đại và cậu Sơn đi tìm. Cả nhà nháo nhác đổ đi tìm, ra đến bụi tre thì thấy có 1 đôi dép ở đấy, bà nhìn 1 lúc biết đấy là dép ông rồi, bảo bác Đại cầm đuốc soi vào bụi tre thử xem. Sau khi soi vào bụi tre thì mọi người kinh hãi khi thấy ông nằm lọt thỏm trong đó, bình thường thì bụi tre này đã dày và rậm rạp rồi, 1 đứa bé muốn chui vào trong đó đã khó chứ nói gì 1 người lớn, vậy mà ông em có thể nằm tọt trong đó và ngủ ngon lành được. Bà bảo cậu Sơn chạy về lấy dao để chặt tre lôi ông ra, về nhà bà cứ khóc, 1 lúc sau thì ông tỉnh dậy. Mọi người xô vào hỏi sao đêm hôm ông lại chui vào bụi tre làm gì thì ông bảo tao thấy đàn lợn con đẹp quá nên chạy theo để bắt, thấy nó chui vào bụi tre tao mò vào tìm nhưng chả thấy gì, tao vừa chui ra thì thấy đã ngồi ở nhà rồi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mọi người sợ sệt, chả ai bảo ai cái gì, nhưng ai cũng biết là lúc mọi người lôi ông ra khỏi bụi tre kia thì ông vẫn nghĩ là mình đang mò ở đó để tìm đàn lợn mà không biết mình đã ngất. Bà em lặng lẽ ra bàn thờ cụ thắp hương rồi khấn. Ông em thì hình như cũng biết mình vừa gặp cái gì, lẳng lặng ra giếng rửa mặt rồi vào đi ngủ. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nhưng đó mới chỉ là bắt đầu vì sau này bác và cậu em còn gặp 1 chuyện nữa. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Vì là truyện viết theo những gì em nhớ nên các bác từ từ để em nhớ rồi viết tiếp. Em sẽ cố gắng viết nhanh nhất có thể, các bác thông cảm nhé. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Truyện có thể sẽ có vài chỗ lan man kể lể nhưng ngay ban đầu em đã nói rõ định hướng là kể theo từng chuỗi sự việc mà nhà em đã gặp phải nên các bác bỏ qua cho em nha. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Chả hiểu sao em cách với xuống rồi đầy đủ rồi mà post vào đây nó cứ dầy di dít lại, các bác chịu khó đọc vậy&amp;nbsp; 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;// tiếp phần 4 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Quê em có 1 đoạn của sông Đà chảy qua, cứ đến tháng 1, tháng 2 hàng năm là nó cạn gần hết 1 nửa sông để lộ ra 1 bãi cát vàng rất đẹp. Mấy năm sau cái ngày ông gặp ma thì mọi người trong nhà cũng quên luôn chuyện đó. Hồi đó bác Đại và cậu Sơn rất hay nghịch, buổi trưa ông bà bắt ngủ nhưng toàn lẻn ra ngoài chơi. À quên chưa kể với các bác về gia cảnh nhà ông em, ông sinh được 4 người con, 2 trai và 2 gái, bác Đại và cậu Sơn thì em vừa kể rồi, còn 2 người con gái là mẹ em và dì Nhật. Dì Nhật sau này yêu chú em quê ở trêи này nên không theo ông em xuống dưới xuôi nữa.&amp;nbsp; 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tối hôm đó, bác với cậu rủ nhau ra bãi cát chơi, có cả mấy đứa bạn của cậu nữa, mẹ em và dì sợ ông bà nên không dám đi. Ra đến nơi thì mọi người kiếm củi đốt để sưởi vì hôm đó trời vẫn còn rét. Đang cười đùa với nhau thì cậu Sơn bảo đi rửa tay, tay bẩn quá. Mọi người ngồi 1 lúc thì mới nhớ ra cậu Sơn chưa về, bác Đại liền gọi: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Sơn ơi, mày làm gì mà lâu thế 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Lúc sau có tiếng đáp lại: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Đi chơi đi anh điiii 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mọi người ngồi quanh đấy giật mình vì trời mùa này tối om thì chơi bời cái gì, không ai bảo ai mỗi người cầm 1 cành củi đi tìm xem cậu chơi ở đâu. Ra đến đoạn bờ sông vẫn còn nước để tìm vì lúc đầu cậu bảo đi rửa tay nhưng nhìn mãi chả thấy đâu. Nhìn ngược lên trêи thì thấy có 1 bóng người đang chạy theo 1 cái gì đó. Nghĩ ngay là cậu Sơn nên mọi người chạy đuổi theo, lúc đuổi kịp thì vẫn thấy cậu cười cười chỉ chỉ là ở bên trêи kia có hội to lắm, người ta đang rước cái gì ý anh ạ, mình lên đấy chơi cùng đi. Mọi người nhìn theo hướng tay cậu chỉ thì chả thấy có gì, lúc này cậu cứ vùng đòi đi chơi thì bác Đại tát cho 1 cái nổ đom đóm mắt. Cậu ớ ớ một hai câu rồi ngất luôn, bác em cõng cậu về kể hết mọi chuyện cho cả nhà thì bị ông em cầm roi đánh cho 1 trận thừa sống thiếu chết cái tội hay đi chơi, nghịch ngợm. Bà em chẳng nói gì chỉ lủi thủi đi thắp hương rồi lại khấn. Bác Đại và cậu Sơn sau ngày hôm đó thì ít đi chơi đêm hẳn, có lẽ vì sợ. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 5: Con ranh – Con lộn">Ở nhà bác được mấy hôm thì em sợ quá nên cứ bắt bố sang nhà dì ở&amp;nbsp;, còn bác Đại thì vẫn ở đấy vì lo cho bác em, 1 tuần sau đó em cũng chẳng gặp hiện tượng gì lạ cả. Ở lại chơi đúng 1 tuần thì bố con, bác cháu lại kéo nhau về. Lần này bà em muốn ở lại với dì nên bác với bố em cũng chiều ý bà, tại bà cũng đã yếu rồi lại thêm vụ bác em mới mất, mọi người sợ bà đi đi lại lại nhiều không chịu được. Hôm đó về mà trong đầu vẫn thắc mắc chuyện đêm hôm trước khi đưa bác em ra đồng và biểu hiện kì quái của 2 con chó. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bẵng đi hơn 2 năm sau vào khoảng giữa năm 2005 thì trêи quê em lại điện xuống bảo chị Xuyến – vợ anh Quang bị con ranh con lộn. Anh Quang kể qua điện thoại thì lúc đưa bác em đi được 3 tuần thì chị Xuyến bắt đầu trở dạ và đẻ 1 thằng con trai kháu lắm, nhưng chả hiểu sao nó không khóc mà mắt nó thì cứ nhìn đi đâu đó, cảm tưởng rất xa. Cứ tối tối lúc mọi người đang ngủ là thằng bé lại mở mắt thô lố rồi nằm cười khanh khách. Nhưng chuyện đâu dừng lại ở đó, mọi người cứ tưởng là nó hơi khác với những đứa khác thôi nên chả để ý gì thì bỗng nhiên 6 tháng sau nó mất, anh bảo chả hiểu sao cháu nó đang bình thường thì tự dưng lại bỏ vợ chồng cháu mà đi. Bà họ em – là em gái của bố chồng bác gái sang chơi, nghe anh Quang kể hết mọi sự tình xong bà vào nhà trong lấy lọ mực xanh, rồi chấm 1 vết vào gan bàn chân phải thằng bé. Mọi người ở đấy chả ai biết bà làm gì, bà cũng im lặng rồi lặng lẽ đi về. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Một thời gian sau chị Xuyến lại có thai, lần này bụng chị lại nhọn hoắt, ai cũng nghĩ là chị sẽ sinh con trai, anh Quang thì vui ra mặt. Nhưng dường như mọi chuyện kinh dị lại bắt đầu xảy ra. Lần đó chị trở dạ, chị đau bụng gào ầm lên, anh Quang luống cuống chả biết làm gì, trạm xá ở đó cách khá xa mà lần này chị trở dạ bất ngờ quá anh chưa kịp chuẩn bị. Bảo bác em trông hộ chị Xuyến rồi anh chạy ngay sang nhà bà họ em để nhờ bà đỡ đẻ. Hồi trước khi trạm xá xã chưa mở ở đây thì bà họ em vẫn làm công việc đỡ đẻ cho mọi người quanh quanh khu vực đấy, mọi người vẫn bảo nhau là bà đỡ mát tay lắm nên ai cũng muốn nhờ bà đỡ hộ. Nhưng từ khi trạm xá xã xây dựng đến giờ, được bác sĩ tuyên truyền y tế đủ kiểu nên mọi người cũng ít đẻ ở nhà mà toàn ra trạm xá nằm, chỉ có nhà nào nghèo quá thì vẫn phải nhờ bà họ em đỡ giúp.&amp;nbsp; 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bà sang giục mọi người đun nước, chuẩn bị khăn sạch, dao kéo để bà làm. Mọi người ở ngoài hồi hộp quá mà vẫn chưa thấy đứa bé khóc chỉ toàn nghe thấy tiếng chị Xuyến kêu la. Sốt ruột anh Quang định vào xem sao thì tự dưng nghe thấy tiếng hét của bà họ, mọi người ùa vào xem thì thấy bà họ em ngồi bệt xuống đất, còn đứa bé thì đang để trêи giường. Miệng bà vẫn lắp bắp, còn tay bà thì cứ chỉ vào đứa bé, lúc sau thì nói 1 câu mà mọi người ở đấy ai cũng kinh hãi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Nhà mày bị vong ám rồi, thằng bé kia là con ranh con lộn. Phải vứt. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Không khí sợ hãi bao trùm lên căn nhà, không thấy ai nói gì, đứa bé cũng không khóc, chỉ nằm im rồi nhìn lên trần nhà, chị Xuyến thì có lẽ vì mệt quá nên đã thiếp đi từ bao giờ. Được 1 lúc thì bà họ em chậm rãi nói, lúc đỡ nó ra xong thì bà thấy nó là con trai, nhưng nó không hề khóc, mắt nó cứ mở thao láo nhìn sợ lắm. Rồi bà giơ chân phải nó lên thì suýt chút nữa bà sợ quá mà làm rơi nó xuống đất, bàn chân nó có 1 vết chàm màu xanh, ở đúng cái chỗ mà bà đã chấm lúc trước khi thằng con đầu của anh chị chết. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tất cả mọi người chuyển từ sợ hãi chuyển sang kinh ngạc, bà tiếp lời: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Thằng con nhà mày nó là ma, trước đến nay nó cứ chui ra chui vào người vợ mày chứ thực ra vợ mày chả đẻ được đứa nào cả. Lần này nó chui vào để chết tiếp lần thứ 2. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Chết đứng người, cả nhà không ai bảo gì chỉ biết đứng nhìn nhau sợ hãi, lúc này mà tự dưng thằng bé cười khanh khách thì em đảm bảo cả nhà chạy hết. Bà họ em lững thững đi về, lúc về miệng bà cứ lẩm nhẩm 1 câu: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Họ nhà mình bị nó ám rồi, phải trả nghiệp rồi…… 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bà đi rồi, không khí trong nhà càng nặng nề hơn, anh Quang để thằng bé vào cái nôi, đắp cái chăn mỏng cho vợ rồi lặng lẽ ra ngoài hút thuốc, bác gái em cũng lặng lẽ đi lên nhà trêи. Sáng hôm sau thì anh gọi điện xuống báo cho nhà em hết tất cả mọi việc. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 6: Đàn vịt bầu">Em nghe mẹ kể lại cũng rùng mình, rồi mấy hôm sau em xin nghỉ để lên quê cùng mẹ, mẹ không cho đi nhưng em chả nghe, cứ lăng xăng đi theo. Phần vì tò mò, phần vì muốn đi chơi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Lên đến nơi thì thấy nhà bác em khác trước nhiều lắm, cái ao cạnh nhà hình như đã được gia cố rộng hơn thì phải, chỉ thả cá trắm cỏ, hôm em lên xem nhìn đàn cá to lồ lộ quẫy mà đã khoái rồi, chỉ muốn đem cần câu ra câu cho sướиɠ. Xuống nhà anh Quang thì chỉ thấy chị Xuyến ở nhà, đang trông thằng con mới đẻ, em và mẹ lại xem thì nó vẫn đang thức, nhưng mắt nó cứ thao láo nhìn lên trần nhà, mẹ em gọi nó cũng không phản ứng gì. Chị Xuyến sụt sùi bảo nó không biết gì đâu, chỉ khi nào đói nó mới khóc thôi. Quả thật lúc đó nhìn mắt nó mà em gai hết cả người, chỉ dám ngồi sau mẹ nghe 2 cô cháu nói chuyện. Đến trưa thì bác em với anh Quang cũng về, nhìn anh càng ngày càng gầy, có lẽ lo nghĩ nhiều quá. Trưa hôm đó ngồi ăn cơm mẹ với bác em bàn sáng ngày mai sẽ phi xe ngược lên Hòa bình để nhờ thầy xem. Quê em giáp Hòa Bình các bác ạ, đi xe máy ngược lên thì chỉ có tầm 60 cây thôi, đi khoảng hơn tiếng thì lên đến nơi. Nghe bác em kể trêи đó có 1 ông thầy cao tay lắm nên lên xem nhà mình bị gì. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tối hôm đó, mải nghịch nên em đi tắm muộn, nhà tắm thì cách nhà bác em khá xa, nằm cạnh bờ ao. Em đang dội nước ở trong thì bên ngoài cứ nghe thấy tiếng ai đó gọi vịt, nghĩ là mình nghe nhầm nên em cũng chả để ý rồi tắm tiếp. Nhưng mà tiếng đó càng ngày càng gần, lại nghe quen quen nữa nên em dội ù rồi chạy ra xem là gì. Lúc em vừa ra thì tí nữa hết hồn, chị Xuyến đang mò mò ra ao để làm gì đó, nghe miệng chị cứ liên tục gọi những tiếng như kiểu lùa vịt, khổ nỗi em có thấy cái gì đâu mà chị ấy cứ gọi, em gọi to: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Chị làm gì đấy chị Xuyến 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Không có tiếng trả lời, em chạy lại thì tý nữa em vật luôn xuống đất, nhìn chị lúc đó rất đáng sợ, chị như người mất hồn, chị cứ lúi húi ra giữa ao làm cái gì đó, em sợ quá hô ầm lên, lúc sau bác em, mẹ và anh Quang chạy ra. Anh Quang chạy thẳng xuống ao bế vợ lên nhưng chị ấy cứ vùng ra và đòi cắn anh Quang. Lúc này mẹ em chạy ngay ra cây dâu gần đấy lúc quay lại thì thấy cầm 1 cành dâu không biết để làm gì. Mẹ bảo em vào nhà lấy dây thừng ra trói chị lại, run quá tay chân cứ quấn lấy nhau chả chạy được, bác em nhanh chân vào cầm dây ra luôn. Trói chị xong mẹ bảo anh Quang đái lên người chị ngay, anh ấy thì xót vợ với cả ngại nên không dám. Lúc sau mẹ em quát quá thì anh ấy mới dám, mà mãi mới rặn ra được. Lúc anh Quang đái, nhìn chị Xuyến lúc ấy sợ lắm, mắt cứ long lên, em nhìn vào mà cảm tưởng nó đỏ chót, đái xong thì mẹ em cầm cành dâu vừa quất vừa chửi: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Mẹ nhà mày, cút ngay 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mẹ cứ quất, cứ chửi, còn chị Xuyến thì cứ lồng lên, như kiểu đau đớn lắm, miệng cứ rít rít những câu gì đó nhưng mà không ra hơi. Được một lúc thì chị em bỗng dưng ngồi im, cười the thé lên mấy tiếng rồi ngất lịm,mẹ bảo anh em bế chị vào nhà rồi cạo gió. Lúc sau chị tỉnh lại, mọi người hỏi làm sao mà lại mò ra ao lúc nửa đêm vậy. Chị bảo là đang đi vệ sinh thì tự dưng thấy có đàn vịt cứ quang quác đi qua, chị tưởng vịt nhà ra khỏi chuồng nên đuổi theo, ra đến ao thì cứ thấy nó bơi ra giữa ao nên chị đi ra lùa vào, lúc sau thì chẳng biết gì nữa. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Lúc đấy mẹ em mới bảo nhà có vong phá rồi, mai nhất định phải đi xem. Nó định bịt mắt rồi giết người nhà mình. Em cũng tả luôn là cái ao cạnh nhà bác em cũng khá là sâu, em nghe anh em nói là anh em cao hơn 1m7 lội xuống đấy mà đi ra giữa ao thì cũng ngập đầu. Trước khi đi ngủ mẹ còn bảo anh em lấy nước đái rảnh quanh cửa ra vào rồi mới được đi ngủ. Nằm ngủ em mới nghĩ lại mình may mắn không con ma kia nó đã nhập vào mình và giờ khéo mọi người lại đang đổ xô đi tìm mình mà chả biết mình đã chìm nghỉm ở dưới ao. Vậy nên nhà nào ở dưới quê cũng có trồng 1 cây dâu có lẽ là để đuổi ma các bác ạ. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em out đi nt với gấu đã, nó cứ giục nãy giờ mà mải ngồi viết nên không để ý&amp;nbsp; 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Quote: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Originally Posted by&amp;nbsp;CCCP.US123&amp;nbsp; 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Đù, có điều thắc mắc muốn hỏi chủ thread: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Thým nói là đằng ngoại có 4 ng: bác Cả, mama thým, cậu Sơn, dì Nhật. Thế bác chết vì rượu là ai ? 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em chia truyện thành 2 tuyến nhân vật bác ơi. Có lẽ em chưa kể rõ nên các bác hiểu lầm, tý em viết tiếp em sẽ miêu tả rõ.&amp;nbsp;  
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Cụ đằng ngoại nhà em sinh được 5 người con tất cả. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Cái bác chết vì rượu là con của ông thứ 2 đằng ngoại nhà em, bà ngoại em gọi là anh. Em gọi là ông họ. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Còn 4 người họ nhà em bao gồm bác Lâm, cậu Sơn, mẹ em, dì Nhật thì là con của bà ngoại. Bà là con gái thứ 3 của cụ ngoại em. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em đang kể về bên ngoại chứ không phải bên nội, vì ông em thuộc đằng nội và lên ở rể cùng bà. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;// các bác cứ đánh đồng truyện em với đất độc nghe nản quá, vì 2 truyện đều sử dụng lối viết dân dã, gọi bác xưng em nên các bác nghe có vẻ giọng văn giống đất độc, và cùng kể về những việc kì bí ở miền quê bắc bộ mà thôi&amp;nbsp;&amp;nbsp;các bác để cho truyện em có 1 cái tên 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 7: Oan nghiệt">Hình như đêm nay chả ai ngủ được, mẹ cứ trằn trọc rồi quay ngược quay xuôi suốt, trong buồng cũng nghe thấy tiếng thở dài của bác em. Ngó đồng hồ xem mấy giờ rồi thì vô tình em 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;đụng trúng cái ảnh thờ của bác trai, ảnh chụp bác cười rất tươi nhưng sao em nhìn vào cứ có cảm giác bác đang liếc nhìn mình rồi cười điệu cười bí hiểm. Liếc nhanh sang đồng hồ thì thấy đã gần 2h sáng rồi, vội chui tọt vào sau lưng mẹ rồi núp mặt vào đấy ngủ. Nằm được 1 lúc thì tự dưng bên ngoài cổng có tiếng gọi, từ sau đợt con Tô và con Lu chết thì nhà bác không dám nuôi chó nữa nên không khí càng im ắng đến rợn người. Tiếng gọi cửa rất dồn dập, em véo véo vào người mẹ thì mẹ bảo nằm im rồi ngủ đi, nhưng mà sợ quá có ngủ được đâu . Một lúc sau thì bắt đầu nghe thấy tiếng gọi to kèm tiếng đập cổng: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Chị Hoa ơi, mở cửa cho tôi nhanh lên 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Hoa là tên bác gái em, nghe tiếng gọi rất giống tiếng bà họ emnhưng vì sợ nên chả ai dám ra xem ai đang gọi. Hình như biết mọi người trong nhà sợ ma nên lại người bên ngoài lại gọi to 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;hơn: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Ra mở cửa đi, cô chị đây không phải ma đâu. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Vừa dứt lời xong thì em đã thấy bác em tay cầm đèn pin đi từ buồng ra mặt lấm lét nhìn mẹ em. Rồi bảo. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Hình như tôi nghe thấy tiếng cô K gọi dì ạ 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mẹ em và em cũng gật đầu hưởng ứng, nhưng cũng chẳng ai muốn ra. Đánh liều, mẹ em lật đầu giường lấy cái cành dâu, thì ra từ tối mẹ đã nhét nó ở dưới đấy rồi, còn em lăng xăng đi 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;cầm thêm cái đèn pin rồi theo mẹ và bác ra cổng. Em và bác soi đèn pin lướt qua thì thấy 1 người đàn bà đứng ở cổng, hết cả hồn em định đi vào nhưng rồi vẫn cố đứng lại xem ai. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mẹ em ra mở cổng thì đúng là bà họ em thật, nhìn bà hình như rất mệt mỏi. Đợi bà vào nhà xong rồi mẹ em hỏi: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Bác có việc gì mà phải sang đây muộn thế ạ 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em ngó lại đồng hồ thì bây giờ đã 2 rưỡi sáng. . Nhìn bà rất mệt, 2 mắt thâm quầng như mất ngủ, tu một hơi hết chén nước rồi bà ngồi xuống và chậm rãi kể: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Bố chồng chị vừa về chị Hoa ạ 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Hoa là tên bác gái em, bác hốt hoảng hỏi: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Bố con về làm gì vậy bác, sao bố con không về nhà mà lại về nhà bác là sao? 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bà nói tiếp: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Ông ấy muốn về nhà lắm nhưng không về được, nhà chị có ma dữ canh cổng. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tất cả mọi người hoảng hốt, chẳng hiểu chuyện gì xảy ra. Rồi mắt bà đăm chiêu như kiểu đang nhìn về 1 nơi nào đó rất xa, thở dài 1 hơi rồi bà bắt đầu kể cho mọi người nghe nguyênnhân mọi chuyện, nó xảy ra cách đây cũng gần nửa thế kỷ rồi.. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Cụ đằng ngoại nhà em sinh được 5 người con tất cả nhưng có 1 ông đã mất từ bé vì sinh non, người con thứ 2 là bốchồng bác Hoa, 3 người sau đều là gái, bà ngoại em và bà họ là 2 chị em ruột, còn 1 bà nữa nhưng giờ đang ở với chồng ở ngoài Hà Nội với cả bà không liên quan gì đến câu chuyện em đang kể nên cho phép em thôi không nhắc đến. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Năm ông vừa tròn 26 thì ông xin cụ cho xuống dưới xuôi đi làm cùng với 1 ông bạn, vì cứ quanh quẩn ở nhà mãi cũng không có việc gì làm. Năm đó ông theo bạn xuống Thái bình để làm thuê cho 1 xưởng làm gạch đỏ của người quen. Ban đầu ông cũng chăm chỉ lắm, nhanh nhẹn, xông xáo nên ông chủ rất có cảm tình, nhưng khổ nỗi càng về sau ông đi theo đám bạn xấu nên dính vào rượu chè, cờ bạc, kiếm được bao nhiêu tiền cũng đốt hết vào những canh bạc thâu đêm. Hồi ấy ông quen 1 cô công nhân cũng làm thuê ở đấy tên là Hạ, cô ấy nổi tiếng xinh đẹp, ngoan ngoãn nên cả xưởng ai cũng quý. Mấy anh công nhân ở đó cũng tán tỉnh cô suốt nhưng cô vẫn chưa chịu ai, mà chẳng hiểu sao lúc ấy cô lại để ý ông em, mấy anh kia cứ viết thư tỏ tình rồi làm thơ đủ kiểu nhưng cô chẳng có cảm tình gì với họ. Ông em hồi đó cũng không quan tâm gì cô này cả, chỉ coi như bạn bè em gái thôi vì ở nhà các cụ đã sắp cho 1 mối rồi, ngày xưa thì ở quê vẫn còn quan niệm cha mẹ đặt đâu con ngồi đấy, kể cả con trai lẫn con gái, bố mẹ đã bảo phải lấy ai thì chỉ biết làm theo răm rắp. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Thời gian trôi qua, dường như lửa gần rơm lâu ngày cũng bén, ông cũng bắt đầu đáp lại tình yêu của cô Hạ, hứa hẹn đủ kiểu và dọn về sống chung với nhau, rồi vào 1 ngày ông và cô ấy cũng đã làm những việc mà vợ chồng phải làm. Lúc đó ông vẫn chưa biết được những lời mà ông đã nói trong đêm hôm ấy đã hại ông và con cháu ông như thế nào. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Yêu và sống với nhau gần như vợ chồng được 1 thời gian rồi nhưng ông vẫn không bỏ được tật rượu chè, cờ bạc, cô Hạ khuyên lên khuyên xuống, ông cứ ậm ừ rồi hôm sau lại tiếp 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;diễn. Đêm nào cũng tối mịt mới ông mới lững thững về mà toàn trong bộ dạng say khướt, tiền lương không đủ để ông tiêu, có lúc ông còn bắt cô Hạ đưa tiền cho mình để đi đánh 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;bạc.Thấy bạn không tu chí làm ăn ông bạn đi cùng ông em mới viết thư, kể rõ mọi sự tình rồi gửi về nhà. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Cụ em sau khi biết tin thì đùng đùng nổi giận, cụ đích thân đi xuống tận nơi ông em làm việc, bắt ông em đi về, không làm lụng gì nữa. Ông bất ngờ quá, không biết xử lý sao thì cô Hạ chạy ra quỳ xuống xin cho ông em. Dường như biết đây là nhân tình của con trai, ông càng nóng mặt hơn nữa, đạp cô kia ngã bổ ngửa ra đằng sau rồi nhảy vào tát ông em. Hai người chả biết làm gì chỉ biết quỳ xuống khóc lóc xin cụ. Máu tức cụ không những không xuôi còn bắt ông em về quê ngay ngày hôm đó, về chuẩn bị làm đám cưới. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ông em thì sợ bố, bố nói gì là không dám cãi, chỉ có cô Hạ đánh liều đứng ra xin để được cưới ông em, vì trong người cô lúc đó đã mang giọt máu của ông rồi. Lúc này thì cả cụ và ông đều bất ngờ, ông cũng không hề biết là cô Hạ đang mang thai, nhưng ông là 1 thằng hèn, sợ cụ chửi nên chối đây đẩy cái thai đó không phải của mình. Nghe ông em nói xong cô Hạ chết đứng người, cô không ngờ những lời đó lại phát ra từ miệng ông em, và cũng không ngờ rằng mình lại yêu 1 người hèn nhát và đểu giả đến vậy. Cô khóc và chạy đi mất. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Về quê được gần 1 tháng thì ông em lấy vợ, chính là mẹ chồng của bác Hoa sau này. Năm tháng trôi qua mọi người cũng quên sạch chuyện cũ, chỉ có 1 điều lạ là 2 ông bà lấy nhau rồi, nhưng cứ có thai thì lại bị xảy. Mãi sau này mới sinh 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;được bác em nhưng cũng sinh non, khó nuôi nên bác em tạng người đã nhỏ con từ bé. Lúc ấy ai cũng vui và thở phào nhẹ nhõm vì họ đằng ngoại nhà em đã có con nối dõi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Còn về phần cô Hạ thì mọi người về sau cũng chẳng biết tin tức gì về cô, nhưng ông bạn đi cùng ông em hồi đó kể nghe đâu tối hôm đó ông về quê theo cụ là cô ấy cũng bỏ đi luôn, rồi 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;cũng bặt vô âm tín từ đó. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 8: Cô Hạ">Bà vừa dứt lời thì bỗng dưng có những tiếng cộp cộp như kiểu có người ném đá lên mái nhà. Đang định bụng chửi thằng nào nghịch ngu ném đá lên mái nhà người ta nhỡ vỡ ngói thì sao nhưng em nhớ ra bây giờ là gần 3h sáng thì làm 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;gì có đứa nào rảnh mà đứng ở ngoài đường ném đá. Cứ cách nhau độ 5 phút thì lại nghe thấy tiếng đấy, bà họ ra dấu bảo mọi người im lặng rồi nói thầm: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Nó đấy 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nó là ai? Mọi người xôn xao không biết chuyện gì đang xảy ra. Bà em nói nhỏ: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Nó về đấy, con Hạ nó về đấy! 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tiếng ồn ào dường như tắt hẳn, mọi người ngồi im, những hình ảnh trong câu chuyện bà vừa kể hiện về rõ mồn một trong đầu tất cả như một thước phim, về ông, về cô Hạ, về 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;tất cả mọi chuyện. Không còn những tiếng ném đá nữa, nhưng bỗng dưng có tiếng khóc ré lên ở đằng sau nhà, rồi lại có tiếng cười khành khạch. Mọi người lúc này xanh mặt, nhìn nhau rồi lại im lặng. Bác em ra bàn thờ thắp hương cho các cụ và bác trai, vừa cắm hương vào bát xong thì bỗng dưng lửa bùng lên, ảnh ông em đổ vật xuống dưới bàn. Chạy vội ra chỗ mọi người đang đứng, bác vừa thở hổn hển vừa chỉ 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;chỉ, có lẽ miệng bác đã cứng ngắt rồi, chả nói được câu nào. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mà cũng đâu cần nói, tất cả mọi người ở đấy đều đã chứng kiến hết, nét run sợ hằn rõ lên mặt của mỗi người. Kể cả mẹ em vẫn được xem là lì và bạo gan nhất cũng chả biết nói gì, 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;người rung lên bần bật, em thì cũng không kém, nếu như nhỏ hơn 1 tý nữa khéo em khóc rồi tè ra quần luôn rồi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Á á á á….. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tiếng hét của anh Quang ở nhà dưới làm mọi người chú ý. Chạy vội ra xem thì đập ngay vào mắt em là 1 cảnh tượng vô cùng kì dị. Nhà anh Quang nằm ở cuối bờ ao, đối diện thẳng với nhà bác Hoa, lúc này em thấy chị Xuyến đầu tóc rối bù, đang lững thững đi ngược lên phía trêи chỗ mọi người đang đứng, không hiểu sao trời tối mà em có cảm giác mặt chị ấy rất sáng, nhoẻn miệng cười điệu cười vô cùng kì quái, trêи tay cầm 1 bọc gì đó, à không phải bọc nhìn kỹ lại thì em thấy hình như nó là 1 đứa bé, có tiếng cười khanh khách phát ra từ đấy nên em đoán vậy. Chị cứ lũi thũi bước ngược về phía nhà bác Hoa. Sau 1 lúc hoàn hồn thì bà họ em bảo mọi 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;người vào trong rồi đóng ngay cửa lại, lúc cánh cửa từ từ đóng vào hình như em thấy loáng thoáng chị Xuyến phóng vụt lên, đi rất nhanh, như là cố chạy để chui kịp vào nhà trước khi mọi người khép cửa. Cái giây phút em nhìn thấy chị như vậy nó ảm ảnh em đến tận bây giờ các bác ạ.. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;5p, 10p trôi qua, mọi thứ yên ắng đến dễ sợ, không thấy bên ngoài có động tĩnh gì. Đột nhiên có tiếng cộc cộc, rồi cạch cạch ở phía cửa ra vào. Em ngồi ở ngay cái ghế gần đấy mà có cảm giác như có ai đang cố mở cái cửa, mồ hôi em túa ra như tắm, em cũng không biết em sợ cái gì nữa, nó như kiểu nỗi sợ 1 con quái vật nào đó sẽ đạp tung cửa và ăn thịt mọi người vậy. Rồi mọi thứ lại im lặng, mọi người căng thẳng nhìn nhau, bỗng dưng đùng 1 cái, cánh cửa như có người đạp mạnh ở bên ngoài nó chấp chới cái then cảm tưởng như cửa có thể bung ra bất cứ lúc nào. Mẹ vẫy vẫy em vào rồi đưa cho em 1 cái bát bắt em tè vào đó, trời, bây giờ thì còn tâm trí đâu mà tè với tiểu nữa, em nhăn mặt lại, lắc đầu nguầy nguậy. Tiếng đạp cửa thứ 2 lại vang lên, cánh cửa gỗ yếu ớt hình như không chịu được nữa rồi, mẹ vùng lấy em rồi bắt em đái vào đấy nhanh lên, nhắm mắt nhắm mũi em chĩa cần câu thẳng vào bát và tè. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Lần này lại im lặng, mọi người cố gắng nín thở chờ đợi động tĩnh nhưng không thấy gì. 30p trôi qua bà họ em bắt đầu đứng lên và đi ra phía cửa, mọi người cũng lững thững theo sau. Cánh cửa vừa mở ra thì mọi người chả thấy ai bên ngoài cả, ngó nghiêng xung quanh cũng chẳng thấy gì, đang định đi xuống xem anh Quang bị làm sao thì từ chỗ nhà tắm chị Xuyến đang lững thững đi lên. Bà em hô to: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Xuyến đấy hả, mày làm gì mà đêm hôm mò ra đấy thế con. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Không có tiếng trả lời, chị cứ bước thẳng về phía mọi người. Còn cách độ 3 mét thì từ phía sau mẹ em cầm bát nước đái em vừa tè vào đấy hắt thẳng vào người chị. Bỗng dưng chị rú lên, thằng bé bế trêи tay thì cũng ré lên mấy câu 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;the thé, mẹ em liền chạy ngay ra chỗ chị em, trêи tay vẫn cầm cái cành dâu mà mẹ giữ từ buổi tối đến giờ, nhưng hình như lần này nó được nhúng nước tiểu của em thì phải, em thấy có nước chảy xuống. Mẹ nhắm mắt nhắm mũi quất, mỗi lần mẹ giáng roi dâu xuống là chị Xuyến lại rú lên những tiếng rợn người. Lần này em thấy mẹ cứ nhằm mắt cá chân của chị mà đánh, được 1 lúc thì chị vật xuống, ngất lịm, còn thằng bé thì hình như nó đang ngủ, ngủ từ bao giờ rồi đó. Cũng may là lúc chị ngã thằng bé không đập đầu xuống đất, dù nó ma nhưng vẫn mọi người vẫn coi nó là cháu, mà chẳng ai muốn thấy cháu mình bị làm sao cả. Bế thốc chị vào giường để bác 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;em cạo gió, còn mẹ và bà thì chạy xuống dưới xem anh Quang thế nào, vừa xuống đến nơi thì mọi người thấy anh Quang nằm vật ngay trước cửa, miệng há hốc. Có lẽ vì sợ quá mà anh ngất, mẹ em tát tát vài cái thì anh tỉnh, mặt lấm la lấm lét nhìn trước ngó sau, rồi hỏi: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Bà ấy, à không, vợ cháu đâu rồi cô 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mẹ em kể hết mọi chuyện vừa xảy ra, anh Quang mặt cắt không còn giọt máu, rồi vừa thở vừa nói: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Cô dặn cháu dải nước tiểu ở cửa mà cháu quên mất, lúc ấy đang ngủ tự dưng cháu nghe thấy tiếng lục đục nên tỉnh. Lúc dậy cháu thấy vợ cháu đang bế thằng bé rồi mở cửa đi ra ngoài, cháu gọi nhưng không thấy cô ấy đáp lại nên chạy ra xem cô ấy bị làm sao. Nhưng vừa ra đến nơi thì cháu nhìn thấy mặt vợ cháu, à không bà ấy….. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Anh cứ lắp bắp mà không nói thành lời được, mẹ em đưa vội cho anh cốc nước rồi anh kể tiếp: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Cháu nhìn thấy mặt vợ cháu là 1 bà nào đó đang cười nhe nhởn, cháu sợ quá thế là ngất luôn 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Lại không ai nói với ai 1 câu nào, mọi người im lặng. Gần sáng bà em mới bảo với mẹ em, cũng may mà mẹ em tuổi Hổ không thì hôm qua nhà mình gặp họa rồi. Mà đúng thế thật các bác ạ, 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;mẹ em sinh năm 1962 – Nhâm dần, từ trước đến giờ mẹ đã chẳng sợ ma rồi, mẹ bảo mẹ chỉ sợ ma đầu đen mà thôi. Hình như em là con mẹ nên nước tiểu của em ma cũng sợ hơn nước tiểu thường các bác ạ . 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 9: Thầy Kha – Hòa Bình">Sáng hôm sau do cả đêm mất ngủ nên ai cũng mệt mỏi, định bụng 8h sẽ xuất phát lên Hòa Bình ( em xin phép không nói rõ nó nằm ở đâu của tỉnh Hòa Bình để đảm bảo tính riêng tư của nhân vật – tên nhân vật em cũng sẽ thay đổi ) để tìm thầy 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;hóa giải, nhưng chị Xuyến vẫn nằm mê man chưa dậy nên chả ai dám đi. Lúc đầu mẹ bắt em ở nhà trông chị nhưng mà em hãi quá, sợ lúc chị ấy tỉnh lại thấy em lại nhảy vào bóp cổ thì chết nên cứ nhất quyết đòi đi theo mẹ bằng được. Phân vân 1 hồi thấy để ai ở nhà cũng không xong, may mà bà họ em bảo mọi người cứ đi đi, bà ở nhà trông hộ cho thì mẹ em mới yên tâm phần nào. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Chuyến đi lần này có 4 người đi tất cả, đó là mẹ, bác Hoa, anh Quang và em. Ăn sáng xong xuôi thì đúng 8h tất cả mọi người bắt đầu xuất phát, nhưng đang chuẩn bị đi thì cái xe mà bác Hoa đang ngồi vừa nổ máy xong thì lại tắt ngóm, đề mãi cũng không lên được. Anh Quang chạy lại xem xe bị làm sao thì chả thấy nó có vấn đề gì, vẫn bình thường. Bà họ em bảo anh Quang thử xe anh xem có làm sao không thì quái lạ, xe anh cũng không thể nào nổ máy được. Biết là có chuyện rồi, đang loay hoay chả biết làm thế nào thì bà em bảo mẹ em lên xe rồi nổ máy thử xem, mẹ em vừa ngồi lên xe đề 1 phát là được luôn, bà vẫy tay bảo mẹ em đi ra ngoài đường lớn rồi để xe đấy quay lại đem nốt con xe của anh Quang ra. Vật vã một hồi mọi người mới yên vị được, và bắt đầu chuyến đi tìm thầy. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Đường lên đó quả thật không gần như ban đầu em nghĩ, xung quanh nhà cửa thưa thớt chỉ thấy toàn núi là núi, em ngồi đằng sau buồn ngủ nên cứ gật gà gật gù. Cũng chả biết là phải đi bao lâu, em chỉ biết là người em rất mỏi, vừa đi vừa hỏi 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;đường nên mất khá nhiều thời gian. Ông thầy mà em sắp tới nhà đây tên là Kha, chả biết bây giờ ông ấy có làm nghề xem bói trừ ma nữa hay không nhưng ngày xưa cũng khá nhiều người biết danh ông. Đang mơ mơ màng màng thì xe đỗ xịch trước 1 căn nhà 2 tầng, nghĩ chắc là đến nhà thầy rồi nên em nhảy tót xuống xe, mà phải công nhận là lúc đi em rất háo hức nhưng lúc đến nơi em lại thấy rờn rợn, người nổi hết gai ốc, em cứ có suy nghĩ là bên trong nhà mấy ông thầy bùa này có rất nhiều ma, ngày trước lại còn có đứa nào bảo em là ở nhà mấy ông thầy pháp thường nuôi âm binh nên em thấy cũng run run. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mẹ đứng ở cổng rồi gọi với vào trong nhà. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Bác Kha ơi, bác có nhà không? 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Đứng chờ 1 lúc sau thì có 1 ông già tầm 70 bước ra, mặt ông nhăn lại, miệng móm mém hỏi ai đấy rồi mời tất cả vào nhà. Thật sự là em không hề muốn vào 1 chút nào, ban đầu còn định bảo mẹ cứ để xe ở đây con ngồi con trông cho nhưng nghĩ lại thôi. Em cứ dùng dằng đứng ở cổng khiến mẹ phải lườm, sợ mẹ chửi nên em cũng lững thững bước vào. Vào đến nhà, điều đầu tiên em nhận thấy là nhà ông thầy này không âm u như em tưởng. Ở sân có rất nhiều chậu cây cảnh, có 1 gian nhà ngói ở phía dưới em đoán là nhà kho hay bếp gì đấy vì thấy nó cũng hơi cũ cũ. Nhà chỉ có mình ông thì phải vì em thấy từ nãy đến giờ không thấy ai lên tiếng gì hết. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bước vào trong nhà đập ngay vào mắt em là 1 cái điện thờ đang chưng đèn đỏ rực, ngồi đếm đi đếm lại thì em thấy có 11 bát hương cả thảy, to có, nhỏ có, chia ra làm 3 ban, bên trêи cùng là thờ Phật còn bên dưới thờ các ông thần nào 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;đó em cũng không biết. Nhưng cảm giác rất yên lành không thấy rùng rợn gì cả, khác với những ông thần mà em thấy người ta vẫn thờ. Ông rót nước mời khách rồi móm mém hỏi, nhìn điệu bộ ông rất hiền từ khiến em có cảm tình ngay 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Hôm nay nhà anh chị đến đây là để nhờ tôi bắt ma có phải không? 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bất ngờ trước câu hỏi của ông, cả nhà em gật đầu lia lịa. Mẹ em thưa: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Thưa bác, hình như nhà cháu có vong ám thì phải, mong bác xem giúp như thế nào rồi trấn hộ chúng cháu. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ông lại cười rồi bắt đầu nói: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Tôi biết, ngay lúc đầu chị vào tôi đã thấy 1 người phụ nữ và 1 đứa bé đi theo rồi, nó là vong dữ đấy. Giờ chắc đang đứng ở cổng vì nhà tôi không ma nào dám vào. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tất cả mọi người đều cứng họng, thì ra nó đã bám theo mấy người nhà em từ ở nhà rồi. Chả biết vừa nãy nó ngồi xe của ai nữa . Mẹ em vồn vã nói với thầy: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Thầy đã biết hết rồi thì con xin thầy đi theo chúng con về nhà để giải hạn cho nhà con, mọi người trong nhà mất ngủ mấy hôm nay rồi. Con đội ơn thầy. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ông tiếp lời: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Giờ anh chị cứ về trước, cầm theo cái này dán ở cửa ra vào và 4 góc nhà, về nhà chuẩn bị đồ lễ trước đi. Bây giờ tôi phải đi làm hộ một nhà đã, người ta dặn từ hôm qua rồi. Tý nữa họ đến đón tôi bây giờ đây. Nói xong ông dúi vào tay mẹ em một xấp bùa màu vàng, trêи đó 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;vẽ những biểu tượng gì đó rất kì quái. Mẹ em thì không yên tâm cứ giục ông về giúp nhưng ông từ chối khéo quá nên đành thôi. Trước lúc về ông còn đưa cho mẹ 1 bức tượng bồ tát nhỏ, dặn là nếu tối nay 5 lá bùa kia không có tác dụng thì dùng đến nó. Mọi người chào ông rồi ra xe đi về, em thì thấy quý quý ông rồi nên chào ông rất lễ phép. Không như lúc đầu nhìn thấy ông như nhìn thấy quỷ 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nhìn mặt trời thấy cũng sắp trưa nên mọi người quyết định rẽ sang nhà bà bác ở gần đấy chơi. Một phần vì đói, phần còn lại ai cũng mệt mỏi sau khi đi 1 đoạn đường xa như vậy 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;nên muốn tìm 1 chỗ nào đó nghỉ ngơi rồi chiều mới về. Bác này là chị gái bác Hoa, năm nay cũng ngoài 50, nhìn rất phốp pháp, nhưng mặt thì hơi dữ tợn. Ăn uống, ngủ nghỉ xong nhìn đồng hồ thì đã hơn 3h chiều, mọi người sốt ruột muốn về ngay nhưng bà ấy cứ giữ lại ăn cơm 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;tối. Mọi người xin khéo nhưng vẫn không được, thôi thì nể người ta nên tất cả lại ở lại dùng xong bữa tối thì về. 7 giờ kém 15, mọi người lục đục kéo nhau về, bà này em nhìn thấy 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;chả có cảm tình nên em cũng chả chào hỏi gì, ngồi lên xe vê thẳng 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Trời tháng 5, nhưng lúc này cũng đã bắt đầu nhá nhem tối, em thì lại buồn ngủ, thấy phía trước có cái xe máy hình như cũng đi cùng đường với mình nên mẹ em cứ bám theo sau 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;cho đỡ sợ vì đường rất vắng. Đi 1 lúc thì em thấy có điều gì đó kỳ kỳ, cách đây mấy phút em nhìn sang bên đường thấy có 1 cái cột mốc báo còn 60 cây thì về địa phận nhà em, nhưng giờ đi tiếp mà vẫn thấy nó báo còn 60 cây nữa. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Hoảng hồn, tưởng bị hoa mắt nên em gọi mẹ, mẹ cho xe đi chậm lại xem như thế nào thì suýt nữa em hét toáng lên, lại thấy cái cột mốc báo y như vậy. Nhìn lên phía trước thấy cái xe máy kia vẫn đi tà tà, người ngồi trêи xe thì em không nhìn rõ lắm, chả biết là nam hay nữ chỉ thấy lù lù 1 tảng màu đen, mà mẹ từ nãy đến giờ cứ nhìn 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;nó mà đi nên không để ý đường. Vẫy anh Quang dừng xe lại rồi mẹ nói: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Không đi nữa, mình bị bịt mắt rồi. Dừng lại không hết xăng. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nét căng thẳng hiện rõ lên mặt từng người, thì ra từ nãy đến giờ mình bị cái xe phía trước dẫn đi vòng tròn mà không hề biết, ngó lên trêи thì cái xe kia đã mất hút từ lúc nào. Biết 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;rõ là mình đã bị cái gì làm nên không ai nói gì. Anh Quang thì bực tức quát lớn lên: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Cô để cháu với cô Hoa đi trước dò đường, chứ cứ ngồi ở đây biết đến bao giờ mới về được nhà. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mẹ em thở dài bảo dù có đi thì cũng không ra tìm thấy đường đi đâu, nó cứ dẫn mình đi vòng vòng mà thôi, để xăng còn về nhà. Mà lạ lắm các bác ạ, đường rất thẳng chứ không vòng 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;vèo gì mà mấy người nhà em cứ đi thì lại quay về điểm bắt đầu. Trời bây giờ đã tối hẳn rồi, ai cũng lo lắng, tất cả ngồi im 1 lúc rồi như bỗng nhớ ra bức tượng bồ tát mà ông Kha đưa cho, mẹ lôi ra, miệng niệm Nam mô a di đà rồi lên đi tiếp. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Cũng chả biết nó có tác dụng gì hay không nhưng mẹ cứ cầm,cứ đọc. Một lúc sau thì đã thấy xe bắt đầu đi sang 1 đoạn đường khác, mọi người thở phào nhẹ nhõm rồi tăng ga để nhanh chóng về nhà, em còn cố ngó lại phía sau để xem có thấy ai không, nhưng mà không thấy gì hết, may thật. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 10: Em bị ám ảnh">Trêи đường về bác Hoa cứ giục anh Quang đi nhanh nhanh lên còn về vì tự dưng bác thấy nóng ruột quá, mẹ với em thì cứ cười cười vì nghĩ bác sợ. Về đến nhà đã thấy hơn 8 rưỡi, chị Xuyến cũng đã tỉnh và đang ngồi cùng bà em trêи nhà. Thấy tiếng xe của mọi người bà và chị chạy ùa ra hỏi han đủ thứ. Có lẽ về muộn quá nên 2 người lo, mẹ em cũng kể hết mọi chuyện, nào là thầy bảo như thế này, gặp họ hàng như thế này và cuối cùng là bị ma bịt mắt không cho về. Nghe đến đoạn cuối thì em thấy bà với chị Xuyến ngồi im rồi, chả thấy nói năng gì nữa nhưng cuối cùng cũng thở phào vì chuyến này đi về an toàn không ai bị sao hết mọi người ở nhà cứ đứng ngồi không yên suốt từ trưa đến giờ. Mẹ vào trong nhà nhìn ngó 1 lúc rồi bảo anh Quang dán hết mấy lá bùa theo lời chỉ dẫn của thầy Kha, còn bức tượng quan âm thì mẹ đưa cho chị Xuyến cầm, vì chị là người yếu bóng vía nhất trong nhà, sợ lại bị ma nhập như mấy hôm trước thì khổ. Hôm nay tất cả mọi người lên hết nhà trêи ngủ, mà cũng đúng thôi căn nhà của anh Quang với chị Xuyến chắc có cho tiền 2 anh chị cũng chẳng dám ngủ ở đấy đêm nay. Cái Ngọc và cái Hằng – 2 đứa con gái của bác em thì bà đã mang sang nhà dì Nhật gửi ở đấy từ sáng rồi, tốt nhất là cứ để chúng nó đi xa xa nhà 1, 2 ngày cho chuyện này kết thúc đã nhỡ lại có việc gì đáng tiếc xảy ra thì ân hận cả đời. Dì và chú có biết chuyện định sang giúp nhưng bà em cản, vì có sang cũng chỉ làm vướng tay vướng chân thôi, giúp được gì mà giúp, chờ tìm được thầy đến rồi tính sau. Mẹ em bảo với mọi người vấn đề bây giờ là còn thằng bé con đang ngủ ở nhà dưới, có đem nó lên trêи này hay không? Em nhăn mặt lại, sợ đem nó lên tối nó cười khành khạch lên thì chỉ có nước đái ra quần. Chị Xuyến thì thương thằng bé nên cứ bắt phải đem nó lên trêи này ở cùng với mọi người bằng được, thấy thương chị nên mọi người quyết định cho nó lên cùng, nhưng mà lạ lắm, cứ bế nó lên đang định đưa vào nhà thì nó lại khóc, dỗ như thế nào cũng không được, bế đi bế lại mấy lần cũng không xong, đoán là do nhà dán bùa nên nó sợ không dám vào, thôi đành để nó ở nhà dưới rồi khóa cửa lại chứ giờ mà gỡ bùa ra chỉ sợ đêm nay lại gặp chuyện. Em cũng thở phào nhẹ nhõm, đỡ ghê ghê trong người. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Đang ngồi hóng hớt nghe mẹ kể chuyện thì tự dưng em đau bụng quá, chả biết chiều nay ăn uống cái gì mà giờ bụng nó biểu tình dữ vậy. Nghĩ đến cảnh phải ra nhà tiêu lúc này 1 mình chắc em chết, nhưng mà nếu ngồi bô hay rủ ai đi cùng thì còn ngại nữa vì cũng lớn rồi có phải là trẻ con đâu, mà mình lại là đàn ông con trai nữa nên em quyết định chui vào đấy tự sướиɠ 1 mình, giờ cũng chưa muộn lắm nên em cũng không ghê. Cái nhà vệ sinh nhà bác em nó nằm thụt lùi vào trong so với cái nhà tắm, mặt hướng thẳng ra bụi chuối ở vườn trêи, ngày đó nhà tiêu cũng chỉ là mấy miếng ván ghép tạm vào đấy để ngồi cho lịch sự thôi, sản phẩm ra là rơi hết xuống ao để cá ăn, đấy gọi là quy trình chăn nuôi VAC các bác ạ&amp;nbsp; 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Vào 1 lúc mà em nhẹ cả người nhưng hình như em nghe thấy tiếng gì đó sột soạt ở bên ngoài. Em hé hé mắt ra khỏi tấm bạt che thì thấy có 1 bóng đen chẳng biết là ai đang cắm đầu đi thẳng lên đồi sắn. Em thấy lạ quá chẳng biết ai giờ này còn leo lên trêи đấy làm gì không sợ ma à, đang nghĩ thì bịch, có cái gì đó ném vào mé phải nhà vệ sinh, người em giật thót lại, không phải em sợ cái gì nó vừa ném trêu em mà là em không thấy cái vật bị ném nó rơi xuống ao. Đầu óc tưởng tượng ra đủ thứ, em nhanh nhanh chong chóng cho xong rồi chạy ù vào nhà, không dám ngó lại đằng sau nữa. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Mặt xanh lét đi vào chỗ mẹ ngồi rồi chui vào giữa, ngồi được 1 lúc thì em ngáp ngắn ngáp dài, mẹ bảo cứ lên giường ngủ trước đi tí mẹ ngủ sau, em cũng buồn ngủ lắm rồi nên nhảy tót lên giường nằm, nhưng em cứ nằm được 1 lúc là lại thấy gáy lạnh lạnh như kiểu có ai đó đang nhìn chằm chằm vào mình ở phía sau vậy, em quay phắt người lại thì chẳng thấy gì, nhìn cái cửa sổ chĩa thẳng ra bên ngoài vườn thấy u ám quá em định với tay đóng lại nhưng mà đóng vào thì không khí trong nhà ngột ngạt vì trời đang mùa hè nên lại thôi, thây kệ đến đâu thì đến ngủ đã. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Đang ngủ ngon thì bỗng dưng em thấy có người véo tay em rồi giật giật giục dậy, mở mắt ra thì ra là mẹ, chả hiểu có chuyện gì mà mẹ lại gọi em dậy vào giờ này nên càu nhàu rồi gắt lên. Ra dấu im lặng rồi mẹ bảo em ra ghế ngồi cùng mọi người. Đã hơn 10 giờ rồi mà mọi người vẫn chưa ngủ, nhìn mặt ai cũng căng thẳng rồi nhìn ra phía cửa, em có biết gì đâu mẹ bảo ngồi im nên em cũng ngồi theo. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ngồi được 1 lúc thì hình như em cũng nghe thấy tiếng gì đó, nó giống như tiếng guốc mộc gõ xuống sân, như kiểu có 1 người cứ đi đi lại lại ở bên ngoài. Tiếng bước chân rất chậm rãi, cứ đến gần phía cửa ra vào thì im bặt rồi lại đi, nhà ở dưới quê thường có cái bậc thang tôn cao hơn so với sân thì cứ đến đấy là tiếng bước chân lại rẽ sang hướng khác. Em cứ tưởng tượng bên ngoài là 1 cái gì đó rất đáng sợ nó cứ đi lại mà không thể vào nhà mình được. Bỗng dưng thằng bé con ở nhà dưới khóc ré lên, chị Xuyến thương con tưởng nó bị làm sao định vùng xuống xem nhưng may mà anh Quang giữ lại kịp. Bà em quát ngồi im thì chị mới không dám đứng dậy nữa. Thằng bé vẫn khóc, chả hiểu ai làm gì nó mà nó khóc tợn đến vậy, bà em thì cầm chuỗi hạt, miệng lẩm bẩm niệm kinh phật. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Phụt, cái bóng đèn vàng trong nhà tự dưng tắt ngóm, trời sao lại mất điện vào giờ này không biết, mọi người bắt đầu xôn xao, mò mò 1 hồi thì anh Quang tìm được bật lửa rồi châm tạm cái đèn dầu trêи bàn thờ. Mọi người căng thẳng nhìn nhau, thằng bé không khóc thấy khóc nữa, mọi thứ lại yên ắng đến rợn người thì bỗng dưng ngoài cửa ra vào có tiếng gọi, nghe rất nhỏ: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Mẹ ơi, mở cửa cho con 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Đấy là tiếng cái Ngọc, đứa con đầu của bác Hoa, nó đang ở nhà dì cơ mà làm sao mà chạy về đây được. Lần này là đến lượt bác Hoa nôn nóng, bác không biết nó có phải con mình hay không nhưng tiếng của nó nghe cứ như kiểu nó đang cắm mặt xuống chậu nước rồi bì bõm nói, bà bảo bác Hoa kệ nó, nó có gọi gì cũng không được thưa. Lúc này em cũng nhớ ra là cổng đã khóa rồi thì người ngoài làm gì vào được, chắc chắn cái người đang gọi ngoài kia là ai đó chứ không phải cái Ngọc. Tiếng gọi cứ dồn dập giống như giục người trong nhà phải mở cửa ngay vậy, tiếng niệm phật của bà càng ngày càng to hơn như để trấn áp nỗi sợ hãi của mọi người. Một lúc sau tất cả lại im bặt, không còn tiếng gọi, không còn tiếng trẻ con khóc nữa. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ánh đèn dầu nó cứ mờ mờ, ảo ảo đôi lúc còn chập chờn như muốn tắt càng làm cho em thấy không khí trong nhà nó kinh dị. Ngồi được 1 lúc tự dưng thấy lạnh lạnh nên em khùa khùa hỏi mẹ, mẹ cũng bảo là đột nhiên thấy nổi hết gai ốc lên, mà không phải chỉ 2 mẹ con em mà tất cả mọi người trong nhà đều thấy vậy. Trời mùa hè mà tự dưng thấy lạnh thì vô lý đùng đùng, nhìn ngó xung quanh nhà 1 lúc thì em thấy cái cửa sổ chỗ cái giường em vừa nằm kia đang mở toang hoác ra, thì ra gió lùa vào từ đấy. Em liền chạy ra để đóng cửa thì mẹ ơi , tim em như muốn rớt ra ngoài ngay lúc đó. Ở bên ngoài cửa sổ, cái bà đeo bị mà em gặp cách đây 2 năm đang đứng ở lù lù ở đấy, bà ấy đội cái nón che kín hết cả mặt. Đang ú ớ trong miệng chưa kịp kêu thì đột nhiên cái đèn dầu để trêи bàn lại tắt. Đầu óc em hoa hết lên rồi, em thề là chỉ cần bà kia thò tay vào vuốt mặt em là em có thể đứng tim mà chết ngay lúc đấy. Thật sự không có đèn nhưng em nhìn thấy bà ấy rất rõ, không hề giống ma 1 chút nào, trông rất thật chứ không hề ảo. Kịp hét lên 1 tiếng rồi em té ngửa ra giường, ngất luôn chả biết trời đất trăng sao gì nữa. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Lúc sau tỉnh dậy thấy nồng nặc mùi dầu gió, đoán là mẹ lại cạo gió cho mình, thấy em lục cục ở giường mọi người chạy đến hỏi xem em nhìn thấy cái gì mà hét ầm lên rồi ngất xỉu vậy. Em kể hết mọi chuyện, kể cả chuyện 2 năm trước em nhìn thấy bà ấy đứng cạnh quan tài bác em rồi cả chuyện hình như bà ấy lật ảnh thờ của bác đêm hôm đó nữa. Kể xong em khóc tu tu như 1 đứa bé, mặc dù năm ấy đã 14 tuổi rồi, em sợ thật sự, hình ảnh bà ấy làm em ám ảnh. 7 năm rồi mà em vẫn không quên được cái ngày hôm đấy vì những gì em nhìn thấy em cảm tưởng như đó là 1 người đàn bà còn sống chứ không phải ma các bác ạ. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 11: Con bé Ngọc">Trời vừa tang tảng sáng thì chị Xuyến vùng xuống nhà dưới để xem thằng bé con có làm sao không, nhưng mà mở cửa ra thì thấy nó vẫn nằm trong màn, đang ngủ rất say, chả có dấu hiệu nó quẫy đạp khóc lóc gì của đêm hôm qua cả. Bác Hoa thì lo lắng vì tiếng gọi đêm hôm qua của con Ngọc liền lấy xe máy phi sang ngay nhà dì em để xem hai đứa nhỏ còn ở đấy không. Em thì hóng hóng theo mẹ ở dưới bếp để chờ đồ ăn sáng&amp;nbsp; 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Hôm nay em thấy không khí trong lành, dễ chịu lắm, khác hẳn với tối hôm qua, nếu như không có những điều ma mị kia thì em rất muốn ở đây, vì nó xa thành phố, xa đường xá, không khí thôn quê thật yên tĩnh nó làm lòng người ta thấy thoải mái. Đang nhăn mặt ăn tô mì tôm thì em thấy bác em lững thững đi bộ từ ngoài cổng vào, em ngó nghiêng mãi cũng chả thấy cái xe máy của bác đâu, mặt bác như người mất hồn, em chào bác nhưng chả thấy bác có phản ứng gì nên lại cắm mặt ăn tiếp. Thấy bác đi xuống bếp được 1 lúc thì tự dưng bác gào ầm lên: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Cái Ngọc đi đâu mất rồi dì D cô K ơi 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Rồi bác khóc, em chạy xuống xem có chuyện gì thì thấy bác kể hồi sáng bác sang nhà dì Nhật để xem 2 con bé con thế nào thì dì bảo tối hôm qua bác đến đón nó về rồi mà sao còn sang đây hỏi. Em hoảng, làm rơi ngay đôi đũa xuống đất, hôm qua mãi tối đêm mấy mẹ con bác cháu mới về thì ai rảnh mà sang đấy đón, biết là có chuyện chẳng lành rồi bà em hô tất cả mọi người đi tìm. Em và anh Quang thì nghĩ ngay đến trường hợp xấu nhất là nó bị làm sao ở bãi cát, mùa này chỉ sợ nó ra đấy rồi trượt chân rơi xuống sông, nhưng hỏi mấy nhà ở quanh đấy thì họ bảo chả có đứa bé nào ra chơi cả. Thở phào nhẹ nhõm 2 anh em lại về nhà để tìm quanh quanh khu vực nhà mình, lúc này cả chú và dì em cũng sang tìm giúp. Tìm được 1 lúc có vẻ nản nên mọi người ngồi hết lên hiên nhà để chờ xem như thế nào vì vẫn nghĩ nó đi chơi đâu đó thôi. Bỗng chị Xuyến đứng ở mép bờ ao cạnh cái nhà tắm hô lớn, mọi người chạy ra xem thì thấy chị đang cầm 1 cái dép nhựa màu hồng, hình như biết đấy là dép của con gái mình nên bác Hoa khóc rống lên. Anh Quang và chú em 2 người nhìn nhau 1 lúc rồi nhảy xuống ao mò, nhưng mà kỳ lạ là anh và chú mò hết xung quanh ao rồi bơi cả ra giữa ao để tìm nhưng vẫn không thấy gì, mẹ em đang định bảo thuê máy bơm về bơm hết nước để tìm thì bà họ em kêu chị Xuyến vào nhà trong lấy 1 cái liềm cùn và 1 cái áo cũ của cái Ngọc ra. Chả ai biết bà định làm gì mọi người chỉ biết nhìn theo, em thấy bà buộc cái áo vào chuôi liềm rồi chèo thuyền ra giữa ao thả xuống, khuấy khuấy 1 lúc thì đột nhiên ở giữa ao có 1 cái bọc gì đó nổi lên, nhìn kỹ thì mọi người mới té ngửa ra vì đó là xác con Ngọc, nó nằm úp mặt xuống nước, bụng con bé thì trương phềnh lên chắc bên trong toàn nước. Lúc đưa nó lên bờ mắt nó trợn ngược lên như kiểu đã nhìn thấy 1 cái gì đấy rất kinh hãi, anh Quang vuốt đủ kiểu mà nó vẫn không chịu nhắm. Bác Hoa khóc rống lên, bác thương con, nhà đã neo người giờ 1 người nữa lại bỏ bác mà đi, nhìn bác khóc mà mọi người cũng rơm rớm nước mắt theo. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bác trai em lấy vợ muộn, mà chỉ sinh được đúng 2 đứa con gái, con Ngọc năm nay mới có 7 tuổi, còn cái Hằng em nó thì đẻ sau chị 2 năm, 2 chị em nó rất ngoan nhưng không ngờ hôm nay lại xảy ra cơ sự này. Mà hôm qua cổng đã đóng rồi thì không biết nó vào kiểu gì, hay là nó đã ở nhà từ tối mà mọi người không hề hay biết. Mọi người bắt đầu lục đục sắm áo quan rồi mọi thứ để làm đám, vì nó còn bé nên chiều nay sẽ đem ra đồng luôn, ở quê có quan niệm là nếu trẻ con chết thì phải chôn ngay trong ngày hôm đó, không được để ở nhà. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;2h chiều mọi người bắt đầu đem quan tài con bé ra đồng, cũng may là quan tài không hề nặng như lần trước, em đang nghĩ con bé này nó không vương vấn gì nhà cửa hay sao mà chịu đi dễ vậy, vừa nghĩ xong thì xịch, 2 người bê quan tài ngồi rập xuống đất, họ kêu đang chuyển ra xe thì tự dưng cái quan tài này nặng quá không thể bê nổi, bác Hoa thấy vậy lại nghĩ con gái không nỡ đi nên lại lóc cóc ra bàn thờ châm hương khấn vái, nhưng khấn xong rồi mà cái quan tài vẫn nặng trịch. Hình như đợt này nó chết tức tưởi quá nên không muốn đi, lúc này bà em lại lẳng lặng đi lấy cái liềm vừa dùng để vớt xác nó, gõ gõ 3 cái vào thành quan tài rồi bà bảo 2 ông kia vào bê thử. Quan tài lại nhẹ tênh, chả hiểu nổi, em tròn mắt đứng xem, đúng là có nhiều cái kỳ lạ trong dân gian mà khoa học không thể nào giải thích nổi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em cũng theo mọi người đưa nó ra đồng, ra đến nơi em đã thấy có 1 cái huyệt bé bé đào ngay cạnh mộ của bác trai ngày trước, chắc mọi người muốn để 2 bố con gần nhau nên mới làm như vậy, trước khi lấp đất lại bà em còn quẳng cái liềm và cái áo cũ vừa nãy của nó xuống rồi nói thầm cái gì đó, bây giờ em vẫn tự hỏi sao bà em lại có thể biết được nhiều cái hay và kì dị đến như vậy. Đưa quan tài nhập đất xong thì mọi người lũ lượt kéo nhau về. Chiều hôm đó mẹ em bảo anh Quang lên Hòa Bình đón Thầy Kha về ngay, vì cứ để tình trạng này tiếp diễn thì không ổn. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
<chapter title="Chương 12: Quá khứ – Hoá giải">Cũng gần 6h rồi mà chưa thấy anh Quang về mọi người lại thêm sốt ruột, bác Hoa chắc mệt quá nên nằm thϊế͙p͙ đi ở trêи giường, con bé Hằng thấy mẹ như vậy cũng nằm im theo, nhìn mặt nó rất ủ rũ trông thương thương, hôm nay đám ma chị nó nhưng em không hề thấy nó khóc nhưng nhìn vào mắt nó em thấy cứ buồn buồn, ai hỏi cũng không trả lời. Người thân trong nhà cứ ra đi lần lượt kể cũng tội, không biết bác Hoa có vượt qua được cú sốc này không. Em đang nghĩ miên man thì nghe thấy tiếng xe máy ở ngoài cổng, đoán là anh Quang về nên mọi người chạy ùa ra. Đúng thế thật, lần này thầy Kha cũng về theo, vừa bước vào cổng em đã thấy ông ấy nhăn mặt y như lần mẹ con em đến. Hôm nay ông mặc 1 cái áo the đen, đầu độ khăn xếp, tay xách 1 cái va-li , có lẽ trong đấy toàn đồ nghề bắt ma của ông, nhìn rất oai, vừa ngồi vào bàn ông đã nói ngay: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Ở cổng nhà anh chị có đôi chó đen đứng ở cổng, như này ma nhà không dám về đâu 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Cả nhà em ngạc nhiên, nhà có nuôi chó đâu mà có đôi chó đen nào, nhưng rồi chợt nhớ ra hình như đấy là con Lu và con Tô. Thảo nào mấy hôm trước bà em nói ông không dám về nhà vì có ma dữ canh cổng, chẳng lẽ là 2 con chó này. Nói xong thầy đi ra ngoài, ngó nghiêng xung quanh, đi ra đằng sau nhà. Rồi ông lại vào nhà ngồi nói tiếp: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Anh kia kể với tôi hết rồi, nhà chị có vong dữ ám, tôi đã dặn chị như vậy mà chị không chú ý gì cả, chỉ tội con bé con. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ông thở dài rồi tu một hơi hết sạch cốc nước chè, ông dặn hôm nay mọi người cứ lên hết trêи này ngủ, để ông ngủ ở nhà dưới với thằng bé, thấy có gì lạ cũng không được mở cửa, kể cả nếu nghe thấy ông gọi cũng không được mở. Hôm nay em không thấy ông cười cười như mọi hôm nữa, mặt ông rất đăm chiêu, cả nhà chỉ biết vâng vâng, dạ dạ rồi làm theo tất cả những gì ông nói. Em cảm tưởng hôm nay có điều gì đó rất kỳ lạ, nhưng em không biết nó là cái gì chỉ thấy bồn chồn, nôn nao trong người. Bà em vẫn ở lại, bà bảo bây giờ mà về bà không yên tâm, em nghĩ mà cũng tội nghiệp bà, đã mấy ngày hôm nay bà phải suy nghĩ về mấy cái chuyện này rồi, bà cũng đã có tuổi chỉ sợ bà ốm ra đấy thì mọi người không biết nói sao nữa. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nửa đêm em giật mình tỉnh dậy vì tiếng bước chân dầm dập ngoài sân, cảm giác rất đông người rồi lại có tiếng người nói chuyện với nhau nhưng rất nhỏ, em không nghe rõ đó có phải tiếng người không hay là tiếng gió rít. Tự dưng em nhớ ra trời mùa này làm gì có gió mà rít, sợ quá em nằm sát vào người anh Quang, anh ấy ngủ say quá, em ngó lên giường trêи thấy mọi người cũng ngủ chả biết gì, chẳng lẽ họ không nghe thấy gì hay sao mà vẫn ngủ được. Em nằm im, cố dỗ giấc ngủ, yên tâm vì hôm nay thầy Kha tới chắc là sẽ không có chuyện gì đâu. Em học theo bà nằm đọc lẩm nhẩm mấy câu nam mô a di đà. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Đang nằm bỗng dưng có tiếng gõ cửa, rồi có giọng nói vang lên. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Mở cửa cho tôi với anh chị chủ nhà. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em nghe rõ từng câu từng chữ một, vì em và anh Quang dải chiếu nằm dưới đất ngay cạnh cửa ra vào, và em cũng nghe rõ đây là giọng thầy Kha. Răng em va vào nhau cầm cập, em cấu nhẹ vào lưng anh Quang nhưng anh không hề có phản ứng gì. Bên ngoài tiếng gõ cửa và tiếng gọi vẫn vang lên đều đều. Em không thể tưởng tượng nổi bên ngoài nó là cái gì, vì nó quá sức ghê rợn đối với em, chưa bao giờ em cần 1 người bên cạnh như lúc đó, em nằm im, mặc kệ, miệng vẫn lẩm bẩm đọc kinh. Một lúc sau thì không hề còn tiếng động gì nữa, giờ chỉ còn tiếng ếch nhái kêu ộp oạp. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Sáng dậy, em cảm tưởng người em như bã hết ra, mấy đêm rồi em không thể nào ngủ ngon được. Mọi người cũng đã dậy nấu đồ ăn sáng cho thầy, em nhìn ông lén lút, nghi vấn, định hỏi nhưng mà không dám hỏi. Nhưng em đoán đó không phải là ông vì chả có lý do gì mà ông lại mò lên nhà lúc nửa đêm như vậy và nếu ông có gọi thì sáng nay ông đã hỏi sao đêm qua không mở cửa cho ông. Không khí buổi sáng trong lành nhưng sao tự dưng em thấy nó rất ngột ngạt, em nhìn ra sân mà rùng mình, chẳng biết đêm qua có những điều kinh dị gì đã diễn ra ở đây. Em lảo đảo mò ra sau nhà đánh răng rồi vào ăn sáng. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bà em lỉnh kỉnh khuân 1 lô đồ cúng về, mẹ em với chị Xuyến thì đang làm thịt gà rồi đồ xôi. Nhìn mọi người hôm nay tất bật hẳn lên giống như nhà có cỗ vậy. Bác Hoa và cái Hằng vẫn đang ngủ, mọi người cũng không nỡ đánh thức 2 mẹ con dậy. Hai cái chiếu được dải ra giữa sân để bày biện đồ cúng và chỗ để thầy ngồi làm lễ, 1 lúc sau em cũng thấy mẹ mang điã xôi với con gà đang bốc khói nghi ngút lên, thầy bảo gọi bác Hoa dậy để làm lễ, vì bây giờ bác là chủ nhà. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bác có vẻ rất mệt , 2 mắt vẫn đỏ hoe, thầy đưa nén hương cho bác, bảo bác vái xung quanh 4 phương 8 hướng rồi cắm vào bát hương. Mọi người quỳ xung quanh chắp tay khấn vái lia lịa. Người thầy rung lên, miệng lẩm bẩm đọc mấy câu gì đó em nghe không hiểu, nhưng có vẻ như không suôn sẻ vì em thấy trán thầy đã bắt đầu toát mồ hôi. Khấn như thế được 1 lúc rồi thầy quay sang lắc đầu bảo vong không chịu ra nhận lễ. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Thầy lại ngồi khấn tiếp, nhưng lần này vừa đọc được mấy câu thì bỗng dưng người chị Xuyến giật nẩy lên, cười sằng sặc rồi lao đến bàn lễ vật hết tất cả ra sân. Cả nhà em xanh mặt, bỗng dưng thầy Kha quát to: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Con kia, ngồi im 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Chị Xuyến hình như không nghe thấy gì vẫn giận dữ gạt đổ hết tất cả, bỗng dưng chị quay mặt lại và lao về phía người nhà em đang đứng, nhìn chị lúc đó em muốn nhấc chân lên chạy nhưng không thể nào nhấc nổi. Mọi người bắt đầu nhốn nháo thì tự dưng chị ngã vật xuống, miệng gừ gừ, em cảm giác như chị đang bị ai đó vật xuống và không thể nhúc nhích được. Lúc này thầy Kha bỗng lên tiếng: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Tao đã bảo mày ngồi im mà mày không nghe, mày tưởng ở đây không ai trị được mày à. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Hình như mấy lời đồn đoán là các ông thầy pháp có nuôi âm binh là đúng các bác ạ, em thấy chị Xuyến nằm ở dưới đất muốn giãy giụa nhưng không thể được, người chị cứng ngắc giống như có 1 cái gì đó đè lên vậy, em nghĩ đó là âm binh qủy tướng mà người ta vẫn đồn thổi. Miệng chị vẫn gừ gừ, mắt long lên sòng sọc. Thầy Kha tiến lại gần rồi hỏi: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Mày là ai, ở đâu đến, sao lại vào ám nhà này 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Rồi chị bắt đầu hét lên, nhưng em đảm bảo đó không phải là tiếng của chị mà của 1 người đàn bà nào đó nghe rất xa lạ: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Mẹ thằng kia thả tao ra 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Chị ấy cứ cố giẫy giụa, chân đạp lung tung còn miệng thì cứ hét đòi thả ra. Em để ý thấy thầy Kha miệng lẩm nhẩm đọc cái gì đó rồi bỗng dưng chị Xuyến rú lên đau đớn, mặt chị méo xệch, miệng bắt đầu van xin thầy Kha. Thầy bước đến gần hơn rồi chậm rãi nói: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Nói, mày ở đâu đến, sao lại vào nhà người ta làm loạn. Tao không đùa với mày. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bà ấy bắt đầu nói ( cho phép em gọi là bà coi như là để tôn trọng người đã chết ) những chuyện về bà ấy và ông em. Đêm hôm đó sau khi cụ đưa ông về thì bà cũng lấy hết đồ đạc để về quê. Về nhà bà khóc nhiều lắm, vì bà vẫn yêu ông nhưng yêu bao nhiêu thì bà lại càng hận ông bấy nhiêu. Ở nhà được vài tháng thì bụng bà bắt đầu to ra, lúc ấy bà vẫn không dám nói với mọi người trong nhà là bà đã có thai vì các cụ phong kiến ngày xưa cổ hủ lắm, các cụ nghĩ con gái ăn nằm với đàn ông để trương bụng lên là 1 điều xỉ nhục với gia đình, họ hàng. Mà chả phải ngày xưa, em nghĩ bây giờ vẫn còn, thời nào chả vậy, tiết hạnh con gái vẫn phải được đặt lên hàng đầu. Bà thì cũng không nỡ bỏ cái thai đó, cứ lủi thủi một mình giấu giấu, diếm diếm. Nhưng cái kim trong bọc lâu ngày cũng lòi ra, điều gì đến cũng đến, bố của bà biết được, cụ đánh đập, chửi rủa con gái thậm tệ. Ông đuổi bà với cái bụng bầu 4 tháng ra khỏi nhà, mẹ bà khóc lóc van xin như thế nào cũng không được, đành nhắm mắt nhìn con gái bị đuổi ra đường. Và cũng đêm hôm đó nghĩ quẫn bà đã nhảy xuống sông tự vẫn. Rồi bà theo ông bạn của ông em lên tận trêи này. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Kể xong thì em thấy mắt bà ướt ướt, có lẽ bà đã khóc, tự dưng em cũng thấy mắt mình cay cay, phận đàn bà ngày xưa thật bạc và rẻ rúm hình như đàn ông chỉ coi họ như 1 cái gì đó để giữ nhà, nấu cơm, giặt giũ, chưa bao giờ họ coi đàn bà là 1 con người đúng nghĩa. Và cũng chưa bao giờ em thấy ghét ông em như vậy, chỉ vì tính hèn nhát của bản thân mà làm cho bao nhiêu người phải khổ, nếu hôm đó ông quyết tâm đứng ra bảo vệ bà thì biết đâu 2 người sẽ nên vợ nên chồng. Em cũng ghét ông bố của bà, chỉ vì 1 chút sĩ diện hão mà để con gái mình phải chết trong tủi nhục. Em khinh thường những con người như vậy. Quay sang thấy mọi người ngồi ở đấy mắt cũng đỏ hoe, có lẽ giờ sẽ không ai thấy sợ bà nữa nhưng họ vẫn hận vì bà đã để thù hận của đời trước dồn lên đời con cháu, con bé Ngọc đâu có tội tình gì đâu. Mặt thầy Kha vẫn lạnh tanh hỏi tiếp: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Mày đừng lấy nước mắt ra để người ta thương, con bé con kia có tội tình gì mà mày lại dìm nó, mày nói thật cho tao biết mày đã phá phách những cái gì ở nhà này rồi. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Giờ bà lại ré lên cười, nói cái giọng the thé khó nghe: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Trước tao định cho thằng con của thằng chó kia đi luôn nhưng vía thằng bố nó mạnh quá tao không lại gần được. Mẹ nó, chết rồi còn nhập vào con chó đòi cắn tao. Tao cho chết luôn. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tất cả rùng mình, thì ra hôm đó con Tô là do bác em nhập vào về thăm vợ con vậy mà mọi người không biết lại đuổi đi. Mà chẳng lẽ hôm ấy em nghe thấy tiếng chó sủa là do 2 con Tô và con Lu cắn nhau, em nghe thấy tiếng rít rít của con Tô đòi vào nhà mà sợ quá không dám ra. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Bà lại hét lớn: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Mẹ thằng kia, thả tao ra, mày cũng sắp chết rồi mà còn làm mấy việc giúp người dương à. Thả tao ra. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Thầy Kha lẳng lặng với tay vào cái va-li lôi ra 2 tờ giấy to khổ lớn ở giữa in hình bát quái to đùng trải ra chiếu rồi miệng lại lẩm bẩm khấn gì đó. Rồi quát to: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Mày phá phách ở đây mà các Thánh, các Ngài không biết gì cả kể cũng giỏi, nhưng mày đã hại người thì hôm nay tao phải đưa mày đi gặp Phán quan. Tao sống hay chết là việc của tao mày không phải quan tâm. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Nói xong em lại thấy ông ấy đọc cái gì đó, khoát khoát tay như kiểu ra lệnh rồi nhanh tay chụp lấy tờ giấy vừa lôi ra gấp lại rồi bỏ ngay vào va-li. Chị Xuyến chỉ kịp ré lên 1 tiếng rồi ngất lịm. Ông sai anh Quang xuống nhà dưới bế đứa bé lên để ông cắt lộn. Đứa bé vừa gặp ông nó lại khóc ầm lên, vậy mà cả đêm qua ngủ với ông mà không mà em không thấy nó khóc, đặt nó xuống chiếu rồi ông lấy 1 tờ giấy vàng vàng, em nghĩ là bùa dán thẳng vào chân thằng bé rồi lại đọc những câu kì quái gì đó. Dán xong nó nín khóc luôn, mắt lại mở thao láo nhìn lên trời. Ông bảo với anh Quang là cứ nuôi nó thêm mấy tháng nữa là nó tự đi, bây giờ không phải sợ gì hết. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ông quay sang bảo với mọi người: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Các cô cứ yên tâm, vong này oán khí mạnh nên tôi sẽ đem nó đi gặp Phán quan để ngài xử, bây giờ mọi người mang hết đống đồ lễ kia đi hoá vàng đi. Hai con chó ở cổng tôi cũng đã cho người đi bắt nó rồi nên bây giờ các cụ nhà chị có thể về được rồi đấy. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ngập ngừng 1 lúc ông nói tiếp: 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;– Nhưng tôi thấy ông nhà chị…………….. ác quá. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Ông thở dài 1 tiếng rồi sắp hết đồ vào va-li, mọi người mời ông ở lại dùng bữa trưa nhưng ông nhất quyết không ở nằng nặc bắt anh Quang phải đưa mình về. Nhà em thấy vậy cũng không dám giữ ông làm gì, nhìn ông mệt lắm, vì tuổi ông cũng đã cao rồi mà còn đi làm mấy việc làm phật ý người âm này. Em nghe nói là những người làm nghề thầy bói, trừ tà, bắt ma sau này chết sẽ bị người âm quở, không biết có phải vậy không? 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Tối hôm đó em thấy mọi người đã không còn. Sợ hãi như mấy hôm trước nữa, bà em cũng đã về nhà, anh Quang thì vẫn nhìn thằng bé với ánh mắt đề phòng. Nhưng cuối cùng tối hôm đó em đã có 1 đêm ngủ trọn giấc. Ở chơi được thêm vài hôm thì mẹ con em về vì bố em sốt ruột gọi điện lên suốt. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Về nhà được 1 thời gian thì ở trêи quê điện xuống nói là thằng bé con lộn kia mấy tháng sau cũng đi, nhưng rồi chị Xuyến lại có thai ngay sau đó, bụng chị lại nhọn nên ai cũng nghĩ là con trai, lúc chị đẻ mọi người thở phào vì ở chân nó không có vết chàm xanh, vậy là thầy Kha đã cắt lộn được, không ngờ ông ấy giỏi như vậy. Lâu rồi em cũng không nghe thấy mọi người nói gì về ông, chắc bây giờ ông cũng già lắm rồi. Hồi Tết vừa rồi em lên chơi thấy thằng bé con anh Quang, nó tên là Hùng đã lớn tướng rồi, chạy nhảy nô đùa như giặc. 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;Em nghĩ ở đời gieo nhân nào sẽ gặt quả đấy thôi, không sớm thì muộn thì mình cũng phải trả nghiệp do mình gây ra, mình không trả được thì con cháu mình chúng nó lại phải hứng chịu, không trốn tránh được đâu các bác ạ. Hãy để cho mình 1 đức tin đi các bác.&amp;nbsp; 
&lt;br&gt; 
&lt;br&gt;</chapter>
</story>
